迷信真係好可怕 為左科學犧牲左幾多人

今時今日都仲有人信埋D冇科學根據既野
話佢佢仲大聲過你
現代要說服班友已經難啦 仲要古代 真係搵命搏 迫害 火燒少不了
好佩服發展科學班人

共通點班友最鍾意自創一大堆理論 自圓其說
好多時都只係為左認叻 但其實只係D C9流言
例如 豉油搽傷口啦 入面好多氨基酸 維他命 同鐵嫁 傷口咪好得快D囉

好似燕窩咁 吹到養顏 美白 抗衰老
但營養價值連豆腐都好過佢九條街
仲有花膠好撚多骨膠原 抵抵抵

吹咩 鬼叫養顏 美白 抗衰老 呢D字眼夠好聽咩
落重廣告洗佢地腦 到時多多錢都買啦

Yup

自從政府推廣中醫，中藥港慨念開始
多左好多呢些野

現代文科撚都係一樣

嘩 巴打你好快D走 呢到我幫你頂住

我都唔信中醫，但我全家都話中醫好

講得好啱

自香港回歸後，
政府開始帶頭搞偽科學，無計。

先推廣中醫，提倡搞中藥港。
三間大學成立中醫學院。
推廣另類治療及替代醫學。

教育方面，小學將社科健三科，變成常識一科。大減科學教育內容，加入普通話教育和電腦教育。

教學語言方面，由傳統廣東話教授，英文教材。變為所謂母語教學，其實係要學校選擇either 全中教或全英教。

我覺得中醫真係最難爭辯係咪偽科學既野

講中醫壞話
中醫狗屎垃圾都入到藥，巴打快d走
一陣海狗丸信徒入黎咬人

唔好見到簡體以為大陸 香港都好撚多分店

呢D發熱床 佢地叫做醫療床
增加血液循環 頭痛醫頭痛 腳痛醫腳痛 總之就萬能
賣成過萬蚊 大把阿婆阿伯買
吹到抗幅射 紅外線 電磁場

有冇見到圖入面D六角形石仔
佢地話放係水樽到可以淨化D水
用黎蒸魚 D魚就唔會腥
賣成幾百蚊幾粒 真係西利

仲有石仔項鍊500蚊 石仔枕頭一千蚊

間野仲賣埋紅外線機 類似Philips呢D咁 但佢地果D紅色燈自己諗啦

無辦法
總有on9個腦無logic

最慘係無知但自大 不求甚解
唔識分析下D流言真定假 聽左覺得合理同岩聽就當真
但往往合理不等於正確

商家為左搵錢 發放一堆錯誤資訊
但冇人監管 最接近既得近年既商品說明條例
但唔係商品既說明 又邊個監管到呢
好似為左哄你買保濕 就作因為你塊面太乾先出油 所以買保濕啦
類似呢D咁既歪理 依家仲有一堆Youtuber知少少扮代表 不斷以訛傳訛

重點係香港政府冇能

眼見替代醫學和自然療法崛起，
又唔監管。
至少要求從業員和推銷員要有science degree，
或者hkale or hkdse要讀過science and pass。
並開放科學教育，增加公眾接受science education的機會。

但香港政府通通都冇做。

回歸後起左3間中醫學院
但現代醫學學院仲係得2間，同回歸前一樣，冇增加過。

蠢人稅...加速淘汰

宗教

香港回歸後，暫時係得鐵路發展方面和資訊科技推廣方面做得比較好。

醫療，房屋，教育，科普，科研，經濟，人口發展，環保，甚至文化藝術，通通全部食得蕉，越搞越差。

信仰治療，和3姑6婆9講健康產品係兩回事

健康產品係講科學。

信仰治療，就睇上主、天使 / 神仙 / 佛祖 /其他超自然力量肯唔肯破例幫你。

咁中醫果d邪氣入體 虛火 實火
d風水佬話又d陽氣唔夠 所以先病又點計

其實有咩方法成功勸到母親大人唔好食中藥

學術台joe 哥 9up 王你都唔識 好打有限

認同，最慘係時至今日
九年免費教育既香港都係大把無知迷信既人

而我認為無知係一種罪
即係有啲人家人生癌，早醫無事，但要家人信天然療法
又或者
有啲人信道士轉運，帶個囡比個道士強姦

係一種罪

紅字唔啱？？

好多人話中醫係偽科學
傳統中醫一定唔係偽科學
偽科學係指用科學概念或字詞去包裝完全無科學根據嘅嘢
懶係整套理論咁
好似動物傳心鳩話量子力學先係偽科學

中醫應該叫做一啲都唔科學

咁你有冇辦法，可以勸你老婆或女友，生完唔好坐月，只接受現代醫學的產後護理技術 ?

如果無知係罪，咁全世界都係罪人呢個claim就真係真啦。

冇人會知晒整個宇宙的運作。
亦冇人知曉晒社會和人腦運作的各項細節，包括意識的產生。

其實諗深一層，迷信科學，都係一種迷信

有油先保濕

之前陰陽眼post一大班連登仔信到十足

目前香港醫學和健康有五大系統

西醫 （現代醫學，基於科學理論）

中醫（包括中藥，中醫理論，針灸，推拿，穴位按摩，坐月等。其實中醫也可包括埋其他東亞傳統醫學，如韓醫、蒙醫、藏醫）

自然療法 （例如食療、養生療法）

另類療法 （例如順勢療法、葛森療法）

信仰療法 （比較好的有祈禱醫病，最差的有飲符水醫病）

五強頂立

最終造成病人都係更無所適從，更混亂，更易焦慮。

雖則話幾百/千年前會因為宗教而打仗

但依家依個社會，
調轉番黎諗，如果無宗教麻痺班傻鳩世界會麻煩
罪犯呀，中東佬，印度佬果啲咁撚多人，
如果無左精神寄托應該成日搞事

蠢人鐘意信偽科學，你講一次，兩次唔聽就由佢了
無謂講咁多道理說服佢呀，係要仆過街先會學精

邊有咁多人迷信啊
根本好多人都係比錢買個安心
比完錢，有效，就唔再理
唔會再諗仲有冇其它更好更平嘅方法

純討論
可唔可以用科學去解釋
宇宙點解會出現
動物一開始係點黎
點解動物有咁多種

每當我諗呢D野既時候 我就會覺得我冇辦法去話人迷信係錯
因為有D野連科學都好似解釋唔到

如果呢啲蠢人可以被自然選擇淘汰晒就好

所謂迷信心理，就是從買個安心開始。

所以，焦慮比無知更可怕

出現了
又係呢懶係看透世事 看透科學本質既名句

認真，每次聽到有人話要睇中醫，我都暗中好開心

一堆毒性不明 已經愈來愈多證據致癌既大陸草藥 再用上陰陽五行來自圓其說 你真係食埋我果份

其實現代中醫好多臨床證據同研究

中藥含有馬兜鈴酸 烏頭類生物鹼
服用過多會中毒/長期服用會致癌
讀中醫應該會教用藥劑量唔好過多

將來你老婆生左仔，你會唔會叫佢坐月，或者勸佢唔好坐月 ?
定叫佢只接受現代醫學的產後護理方法 ?

其實偽科學同folk culture 差好遠，成個post都唔知係到up乜柒中醫

近排先有證據證明人參致肝癌
中藥研究落去會好尷尬

我敢寫包單 中藥會愈來愈多不利證據
反正暫時無一隻中藥過到美帝測試 你食埋我果份

西醫物理治療都有紅外線
但係係咪紅色燈啦喎

唔會認真答你
joe哥洗唔洗post傳送門比一眾巴打恥笑你膠論？

我煩惱緊呢樣

其實坐月我覺得都無咩需要

由你條撚樣把口講出偽科學呢三隻字真係特別有說服力

我都想佢只信西醫，
西醫生bb好簡單。
中醫好多野煩，又多禁忌。

中醫好有效
你睇下古代皇帝跟足頂級中醫藥方同禁忌
夭折率咁高 平均過唔到30 40歲就知好勁
快d跟中醫

我真係唔信中醫 全靠想像出身體入面有氣有火

吃乜補乜

成尻日話熱氣

深圳月子中心
收費幾萬至二十幾萬不等

大學生都信性交轉運

依家既西醫concept 係幾百年後又會唔會好似中醫陰陽五行咁俾人發現係自圓其說 利申 唔識

時代係進步的

中醫缺乏左Why 西醫concept好難相題並論

班中醫講到
坐月坐得好
可以醫好以前未生bb的病
坐得唔好，會百病纏身

中國人特別容易出肝癌
繼續食中藥可保平安

最唔明係睇一次西醫二三百蚊叫貴
但幾千蚊買一堆無醫學實證既養生產品就好捨得

中醫坐月，去月子中心，深圳都要成幾十萬
產後護理，就好簡單，多休息，注意保暖，和均衡飲食就ok。

framing effect 作祟？
替代療法叫你飲水做運動健康飲食 收你幾千 居然咁多人當寶

中國以前啲學說認為萬物皆由金木水火土組成 相生相剋
就好似古希臘認為係風火水土(乙太)
但現今科學早已推翻

但中醫理論based on五行
仲係咪正確?

即係幾億人一齊合作自圓其說成個理論體系？

中醫都係經幾千年歷史，幾百萬人合作研究的成果。

不過，中醫係細胞和細胞發現前醫學，
西醫係細胞和細菌發現後醫學。

如果將來有突破性生命科學發現，
例如完全破解自我意識之謎。
咁西醫又可能同中醫一樣命運，
被未來科學推翻。

你嘅道理係啱，但係用保濕做例子又唔啱唔曬
皮膚的確係要保濕，特別濕疹 psoriasis 呢啲皮膚病
有問題嘅係賣成千枝嘅護膚品，Vaseline 呢啲無辜㗎

文學研究都會做反迷信既topic啦 你都on撚9

利文虎克嗰個時代
西醫仲係用緊放血療法

Yes

中醫都可以被人話係迷信真係冇野好講
中醫唔係以科學作為基礎係事實
但唔代表佢完全唔科學
好多中醫理論都係try and error 推斷出黎
簡單如食得多煎炸野會熱氣生痱滋
你可以自己落m記買幾十盒麥樂雞黎食試下會唔會真係生
當你知道果樣野唔係岩既時候都繼續相信先係迷信
但如果係因為覺得果d咩穴位呀氣呀陰陽呀係假既所以就話中醫係迷信，呢種諗法先係反科學，因為你純粹以個人感觀作推測而唔係以實驗結果
搞清楚科學係用一套方法去研究事實，而唔係用一套已知理論去研究事實

西醫 ＝ 現代醫學
你肯定未發現細菌前的西醫（只是西方醫學），係現代的西醫系統 ?

初初我都覺中醫冇用

但上到u 睇得多paper後覺得中醫其實有用 特別係針灸

好多RCT 做完 數字上針炙對痛症有用

仲要証明到唔係因為placebo事

但我又唔係太明針灸既原理

之前試過去睇西醫之後個醫生話我熱氣

好多人以為乜鬼自然療法果d係中醫既野
搞到有中醫=偽科學既感覺
其實只係班騙子寫成咁樣 想多d人信佢地d 19理論
但係又竟然真係有人信
中醫係某程度上其實係有現代科學支持
有研究話草藥入面有好多天然存在既化合物
果d化合物相互作用 就有可以醫病既效果
而西藥通常係靠有效成份（active ingredient ）黎達到佢地既效果
當然啦中藥有咁多種 未必每一種藥都有科學根據
不過都唔可以話佢係完全係偽科學既

利申：讀science 有睇開中醫

物理治療都可以用針炙,按摩

中醫撚真係好好笑 食多啲啦, natural selection就係咁樣嚟

Pain gate theory plus 西醫都開好多placebo 止痛藥果d好多時都係

搞清楚
中醫係先有治療方法 後有理論
即係試出藥效後，再以陰陽五行解釋
五行錯，唔代表藥效錯

做乜尻變左討論中醫

因為世上科學同偽科學分別太過明顯
唯獨中醫極具爭議 因為係中國集合幾千年所得的治療理論
把脈 針灸 中藥 等等

我覺得中西醫咪又係不斷試藥
睇下邊隻藥醫得好
不過中醫係用幾千年時間用人黎試藥
點都有小小參考價值

把脈同聽心跳是咪同一回事

我唔明點解唔信中醫
女人M痛 西醫就比粒止痛藥你
中醫都叫你食d咩補血

最戇鳩係當有科學家用科學方法分析中藥材,跟住就會有班人衝出黎話睇下中醫幾科學.屌你明明就係用緊西醫既科學方法黎分析常用原材料,同你中醫堆五行經脈理論完全無關,你地堆中醫理論無論點都唔會稱得上為科學架

超光速粒子

基督教

從精密的觀察理論，然後產生疑問，再提出假設，進行實驗，分柝結果並作修正，最後才形成科學理論。

其實小學教科書都有教乜野係科學。
不斷假設，實驗求證，錯左就推翻假設，再求證。

但又有幾多人小學會聽書，老人家/中年又有幾多讀過小學？ 唔怪得佢地

學愛因斯坦話齋

你知唔知中西醫既實驗方法最大既分別就係西醫用double split而中醫冇
即係中醫所謂既實驗結果會受安慰劑效應同觀察者偏向所影響
邊樣更準確更有參考價值，一目了然啦

發現左一樣野work 唔代表背後個理論work

中醫背後個理論又真係有D迷信意味

同以前有D人以為一切由四元素組成一樣

因為依家再叫人信經脈陰陽個D 自己都説服唔到

所以依家中醫根本向西醫方面行緊 又成份又臨床又盛

民族心強 又搞左咁耐 又揾到錢 所以先死唔放棄

中國人其實就係多神論
咩神都拜一餐 包冇死
其實咩神都拜同無信仰冇分別
只係求個安心 並非真心信奉某個神聖
結論 中國人根本無信仰

結婚擺咁多圍做乜 同意
結婚係2個人的事 無啦啦要破費一場
又要大宴親朋戚友 又要搵伴郎伴娘
毒撚結到婚都唔知點搵人(出席 / 做伴郎)

如果踏入中年以後 又有長期病患在身
一定要信中藥 對肝好有益

屌 望住幅圖諗左好耐點解關朱古力事

地平說

中醫都有人反
我識有個人癌症，返大陸搵嗰啲名醫，搞大半年好返哂，西醫都嚇親

又識個老人家腳退化，要排一年期做手術
但一年內針灸搞返好

好多奇難雜症係中醫先醫得返好
唔識嘢唔好亂講

對唔住囉

中醫 = 垃圾
唯一好嘅就係張醫生紙平

可能係你真係唔識呢
你果d例子鳩得咁離譜

花膠骨膠原多係假既咩？

你咁叻
不如問下你食物入面膳食纖維係咩。
唔好google 試下
如果你咁都唔知可能你先係唔科學果個

我認同你的確有膠人用common sense造左一d偽科學

但你都用common sense去判斷 咁係科學咩

連登仔有幾多個真係會思考
其實佢地咁樣都係另一種迷信
相信有人開post講既野就岩
講落好似好岩 唔經思考就信
你地咁既行為同班大媽大叔一撚樣
或者根本你地大個就會成為你地口中既濕鳩

依個我覺得只沖涼事多啲，反而同西藥無關，古人十幾二十日先沖一次涼，個衛生同生理情況已經無得比

鬼佬到二戰前夭折率都幾高，講緊既係皇親國戚喎

死班垃圾, 書都讀唔多
係度學人學術性討論中西醫
一討論咪露哂底囉
你信西醫唔緊要, 唔係你信西醫, 就要剷除中醫架下話
雙登仔真係ON9到咩都要非黑即白
政治又係, 民生野又係

中醫理論雖然戇鳩，但你地唔可以否認中醫食療，針灸推拿真係有效

屌 我老母睇fb啲濕尻健康page之後話乜尻桃膠好 跟住日撚日食一大碗

睇你點睇
電子中子質子
更小變成quark boson lepton
算唔算被推翻？

前面既「只係」黎邊發現既表像

讀文科得罪你咩禿頭佬

社會科學本身就係自圓其說9up

請話我聽，如果真相只有一個，咁乜撚野叫波粒二像？

樓主點睇哈佛收錢隱瞞糖對人嘅影響嘅研究？

又點睇近年 retraction rate on the rise?

而家啲 prof 同學校都鬥 r funding
同商界關係千絲萬縷
Prof 同學校又追 impact factor

想知樓主用乜方法界定乜叫偽科學？
未證實到有UFO 但又冇證據話冇
咁UFO 又算唔算偽科學？

你關心你老母多D,佢唔病咪唔會食藥囉

中醫根本就唔係科學
唔係科學唔代表佢冇用亦唔代表佢岩定錯
佢地籠統晒D野做"氣", 睇表癥黎斷定邊個內臟唔好, 濕定燥
成個諗法都同生物學, 化學, 甚至科學精神唔同

個人認為用黎當生活態度, 即係覺得熱氣就飲下涼茶, 咁都還好
如果真係病, 都係搵返西醫

當然我覺得應該會搵到D野黎match返中醫講既濕/燥/寒/虛 喺西醫角度都講緊乜
以現今科學黎講未必岩得晒, 不過中醫個醫療方向, 一樣毒又要用第二樣黎補返都係幾好既

波粒二像性點樣支持真相有一個以上既論點？

如果佢果套野肯用stat去分析而又證明有效既都算係科學

I agree that science or the scientific method is a way more robust framework than many other disciplines, but stats or just that you can do a regression on it doesn’t mean it is a good idea to do so.

而家大學有好多研究證實中醫有效
例如純中醫治療不孕成功率唔差過純西醫治療
連西醫最忌食中藥既腎病,好多研究得出既結論係有KEEP住食中藥既腎病病人生存期大大提高

一句迷信就否定中醫,連登
順帶比你地睇一睇你地覺得係世界唯一真理,科學既西醫

有冇聽過 “廢醫存藥” 呢個觀點啊。我哋唔否認一部分中藥嘅療效，但係我哋反對中醫嘅“陰陽五行”之類嘅理論，更多請睇

返大陸被人捉左去賣器官既機率大d定返大陸搵名醫唔被昆仲醫得返好既機率大d?

我自己同身邊好多受科學訓練多年既朋友都唔排除faith/superstition/myths/supernatural既野
其實讀過科學就知要否定一樣野既存在基本上無乜可能
你點證明一樣野係無?
以前無探測電波既儀器, 你見唔到係咪等於唔存在?
人類仲有千萬樣野係"探測"或者"認知"唔到, 其實應該要保持開放態度先合理
你如果一味盲反其實一樣唔科學

利申, 唔係撐中醫/迷信野

原來浸大用陰陽五行方法論來研究中藥，受教了

胃藥唔可以亂食 你照樣亂食出左事就怪西藥

統計學世界咁大
又唔係只有regression 可做
搵唔到比統計更有效既方法 你講到比統計更有效的方法嗎？

其實你地都證明唔到中醫理論係啱定錯，又點可以一口咬定佢係錯？
會唔會只係現時科學以流弊所限，而理解唔到中醫？
如果400年前有人講重力波，下場應該同中醫差唔多

幾百年前話地球圓形會有生命危險
真係好拜服以前既科學家

其實中醫都可以信既但要經過科學認證設定一套規則先囉
唔係各派各系都唔同標準 (呢個又神醫果個又神醫咁)

講到stat得regression咁

t-test, gaussian distribution 果堆唔算係?

西方醫學係好好呢個不能否認，但要貶低人地去抬高自己，呢個動作真係好低手

有聽過,否定左好耐啦
如果可行既一早廢左,好多研究都話某某藥既某某成份可以醫相應既病，但係結果係單用呢Ｄ成份治病既效果遠遠低過中醫辨證論治既效果

如果一定醫到
咁不如叫佢公開啦
原來已經有左 治癌秘方
所有人生癌都唔洗死啦以後

你所謂既唔同標準可唔可以講多啲，想了解下

300年前已經有人用牛頓力學預測黑洞存在，之不過當時天文觀測技術無可能睇到，無法證明對錯，所以無人理

呢種無法證明對錯嘅理論，科學界稱為 not even wrong，「甚至唔可以話佢錯」，係仲差過錯

中藥都係,你唔照注冊中醫師開既藥食,自己亂信偏方食,出事就怪中藥

收皮啦你死柒頭，你唔撚好信羅，返中國大陸睇氣功中醫啦

上面都有人提過啦
佢識人去大陸識"神醫"(中醫)
醫幾個月就醫好左CANCER
果個"神醫"就係唔同體系啦 你而家去問正常香港一個中醫 佢一定唔會話比你知可以醫到CANCER架 所以果兩種中醫已經係唔同派系
但西醫一般都係來自同一個體系 對癌既觀點大致一樣
如果"神醫"(我覺得係巫醫)真係有藥方救到人點解唔用科學認證
確認左係有根據咪可以打我地嘴巴 佢地既救人方法都會變成科學既一份子
但係認證之前 都冇可能得到文明社會大眾既認同

咁就唔係中醫，係用現代醫學嘅方式去研究中醫草藥

香港有專業嘅，經過認證嘅，考過試嘅中醫，做咩要益支那人？

次次呢d case都係得個講字

2000年前唔同既民族都已經知道地球係圓

其實呢個好睇人，生完有傷口要復原，排血都要時間，個個唔同，有啲兩星期無哂，有啲排成個月都未得，傷口復原速度個個都唔同，坐下月抖下照顧下初生嬰，都無咩唔好姐

地圓說係公元前已經確立，講出黎有咩生命危險

應該叫返做休養貼切好多
炒米茶/生化湯/唔掂得生水/戒口/唔沖涼洗頭依d唔需要理

啲人form 1 history都未學好就衝出嚟柒

lm

禁姐係其實有好多現代既科學理論都係由not even wrong發展出黎啦

有分缺水定缺油
我皮膚夠油唔一定係唔乾同唔需要補濕, 夠油都可以係缺水

以前有長期病西醫話無得搞, 屋企人叫我去睇中醫
個中醫用埋D好ON9 既療法, 仲要愈睇愈差
後尾終於搞到個好貴既專科醫生睇好左

以後唔會再睇中醫
連跌打都一撚樣係垃圾

入面有講到將腎病辨別為唔同證型用唔同既藥，而講證型就離不開五臟，例如脾腎兩虛既脾腎，五臟源於五行學說，咁算唔算用五行理論？證型入面有講虛實，虛實係陰陽理論演變出黎，咁又算唔算用陰陽理論？係咪一定要大大隻字寫明陰陽五行理論先算數？
理論係基礎黎，你考數學做題果時洗唔洗例明返＋數同乘數係點用，去證明自己係用呢Ｄ理論做基礎呀？

300年前果d black hole theory根本未完備

光速都未測定好講咩black hole,最基本都要有齊maxwell equation, general relativity呢兩個基礎理論,再過左50年左右先由唔同既科學家完備主要的黑洞theory

好低質 自以為理性科學
實質千古不化 蠢人

梗係啦，不過沖涼呢樣有考慮餘地，就算現代，你個傷口未埋，啲血又多到m到幾倍咁，我想象唔到點沖乾淨，感覺會好撚痛應該要沖兩三個中頭三日可以唔沖住，起碼埋左先

調轉咗
Not even wrong嘅嘢，科學家唔會理
科學家淨係理嗰啲能夠證實或者證偽嘅理論

我老婆生果陣要洗傷口,應該正常都要洗?
開刀就唔知

依個世界真係有冇科學根據既嘢發生，好似鬼
利申:親眼見過

以偏概全，我老豆個時斷手俾個西醫開刀，結果俾佢醫完仲要開多次刀補救，唔通西醫廢？

9up

巴打快D走

對我黎講中醫同跌打真係廢同垃圾
但我唔否認有人係岩睇

連登仔連基本邏輯都未搞得掂傾乜鬼科學

班傻閪食到傻撚左
都好既 呢個世界唔適合垃圾生存 食多啲快啲死啦

依家又好完備？真係完備既諾貝爾獎就唔會年年愈來愈多人排隊攞獎啦，科學係與時俱進，每日都可能有新理論產生，而新理論又有可能推翻以前理論，呢個先叫科學

曲到直

浸大中醫課程超過一半都係西醫課/科學/科學方法
你覺得浸大班人研究係用以前五行啊陰陽啊出黎9up來論證中草藥成效？
你覺得呢d course係無用？
係既話好得人驚啦

中醫without 科學方法同垃圾無分別

用番浸大做例子，如果中醫理論同垃圾冇分別，咁點解得一半係西醫課/科學/科學方法，而唔完全CANCEL中醫理論課程

秒

負責研究的浸大中醫藥學院臨床部高級講師徐大基解釋，慢性腎衰竭主要源於脾腎虧虛、氣血不足、濕毒瘀阻，大部分腎衰竭是由糖尿病、高血壓及慢性腎炎發展而來。

研究個教授都係用中醫term喎

浸大
你比個外國醫學組織結果我睇就話啫，垃圾浸大可以返去老母個閪到休息下先

同埋我想講番，我從來都冇講過西醫Ｄ ＣＯＵＲＳＥ冇用，你係咪有理解障礙

你係咪聽唔明 without科學方法係垃圾 既意思？
你放心得落 未來只會愈來愈多科學課程
中藥處境會好尷尬 因為愈來愈多證據證明毒性

你不如話美帝承認先睇啦
龍門一直搬

凡藥三分毒，呢個好似不嬲都知

好多人都以為中藥無乜副作用
當然有接觸得多既人都會知凡係藥就有毒

中藥有毒性，係，漢朝張仲景都知有毒性啦
講到西藥冇毒性咁

代答，西藥有毒都有研究知係咩副作用
中藥就唔知食咗咩落肚

真，到時你個仔做狀元唔好讀西醫，去中國搵名醫拜師

事實係無中藥草過到美帝關
當然你可以拗美帝不懂中醫方法論乜乜物物 藥廠陰謀乜乜

早排先有支那人j中藥過到關 得啖笑

巴打預言家
N年前都講緊嫁啦,到今時今日中醫咪又係屹立不倒
同大陸佬話上海10年內超越香港有咩分別?20年前又話10年內,10年前又話10年內,今日都仲係話10年內

我意思係，所謂既科學都只係去到某一層既表像，決唔係咩事物真相。

五行如是

當然，有得客觀測出表像對比無法測出，前者已經好大進步。

Paracetamol食得多都肝衰竭啦，所以中藥同西醫都要醫生處方，食適量就醫好你，食過量就醫死你

「知道」 同 嚴謹「證明 」

你明唔明白分別？

你唔知姐，google下先啦

人哋post浸大就係話你知都有科學研究
即係呢個方向都發展緊，而且教授都用中醫term解釋

如果美帝都承認咗既話，重駛開個post喺到討論咩

外國D屎都香D,大家研究用既方法都一樣,一樣要過審查,出黎既結果浸大就係垃圾,外國就頂瓜瓜

打開本中藥書,隻隻藥都有寫化學成份同藥理作用

你上面只係講有證據證明有毒性咋喎
而家又加多個分類?

咁佢做咩隱世神醫呀，出黎分享下啦屌你老母，中國人就係咁，成日形住有世外高人咩都做到，佢係咁勁嘅開大型診所再反cup西醫啦

你講嘅野同多啲休息有咩分別，西醫都會要你多啲休息啦，但坐月食埋啲薑醋on9呢

中醫識根絕天花先講野啦
跟本傳染病、外科已經完勝中醫

中醫得返精神科有得同鬥

信中醫學 因為未有西藥前人都係用草藥

但唔信啲冇牌廢老中醫 冇根據響度9up

好奇問下，上面滔滔不絕既咁多位巴打，有邊位真係做緊中醫/西醫，真係臨床感受到有用/無用?

好似d咩xx療法，鬼有咩人迷信，最多話係d小分支，但中醫西醫可以存在咁耐，一定有佢既原因囉 同埋美國日本都大把人會針炙推拿整骨，有無食藥就唔知，如果真係你地講到咁無用，仲邊會有人睇? 唔使錢啊?

至於你地話中藥咩好污染，首先中醫師係負責醫人，種藥既係農民，偶爾有一d受污染既藥材流入香港，都唔可以怪哂中醫師。

第二，農本方呢d中藥全部通過gmp，何來你講到咩生草藥,食死人? 更加唔好講西藥都有食到人出事既案例

同埋topic目的都係想引戰中醫西醫支持者姐，樓主下次直接topic踩中醫讚西醫咪得

真係既科學家一早走咗去做研究
而科學信徒就只會批鬥
兩者分別一目了然

點解話題變左講中醫

傳染病係西醫強項呢樣係真
想同西醫鬥既唔係中醫,係你地,醫生只係想同個病鬥,任何有效既方法,就算同自己認知既理論唔同,只要對病人好都應該要用,所以先有中西醫結合。係你地一直係度爭論中西醫邊個先係真理,根本冇咁既必要

真正專家做研究
連登仔負責批鬥

紅字個結論點得出黎
無錯，西醫係唔鐘意病人食中藥，因為佢地唔清楚病人食嗰啲中藥有乜野成份，
而當中呢啲成份又會唔會同佢地既處方藥物有所衝突，導致食藥食死人。
的確係有啲藥物唔可以一齊食，如果你有睇開醫生，好多時比醫生知你有食開藥的話，
佢都會叫你帶埋隻藥返去覆診，或者直接睇翻你個病歷，確保佢唔會開一啲會互相衝突既藥比你。

另外嗰個慢性腎衰竭只係分析左８年黎162名慢性腎衰竭病人在接受中醫治療後好轉。
根本無和西醫治療的病人對比到。何來得出「有KEEP住食中藥既腎病病人生存期大大提高」
定係其實你所謂提高係指和無接受任何治療既病人去比較

西藥從來都有講明副作用。例如你提到的PPI，
早係12年已經有報告講過PPI長期服用係有風險。(唔止係Cancer)
FDA也有講明民眾唔應該長期服用PPI，要問醫生意見。
係班病人成日當左自己係西醫唔睇醫生亂買藥食。然後食完出事怪西藥 .
你唔睇中醫亂執中藥食一樣會有咁既可能發生。

迷信科學既意思係，唔瞭解科學既限制，以為現代既知識就係宇宙全部真理。

不能以現代理論解明既野，全部打成唔科學。

事實係，科學理論唔完善，唔係果樣野唔科學。
我唔係講中醫。

每種醫學都有長處同短處嫁啦，你禁樣同話條魚唔識爬樹所以好廢有咩分別
西醫長處係急病同細菌性既傳染病，中醫對病毒性既病同一啲只有症狀冇體徵既病都有一定療效

如果你真係知咩叫中醫佢第一堂應該同你講咩動植物都可以入藥,而逢係藥必毒(副作用)

你去街市買個洋蔥蒜頭係中醫入面都係本草既一種,你有感冒都會用薑入藥

製成左既藥同新鮮藥又唔同成效,一味淨係講中藥有毒你連飯都唔好食啦

我下面回覆其中一位巴打既時候已經講左我唔係批評西藥，只係叫佢都唔好用呢種思維方式批評中醫，同巴打你紅字講既野差不多，佢自己亂信無牌神醫同偏方，出左事就話中醫垃圾

你去任何一個正式係大學考牌出來的中醫都會問下你有無食緊西藥

你睇西醫都唔會同時食兩個醫生既藥啦,食到炒肝炒腎怪隻藥定怪醫生?事實係病人on9同時食兩個醫生處方既藥,就算係同一隻藥都會overdose啦

而家既香港, 甚至中醫發源地中國，都存在著以下的現象
某人得病，去大醫院看西醫，死掉了，那是他病得太嚴重了，必死的。
某人得病，去看中醫，死掉了，那是中醫騙人，誰叫他不去看西醫！
某人得病，去看中醫，治好了，那是他這病本來就不大，不喝那兩碗藥湯也能好。
某人得病，中西醫都看，中西藥都吃，那麼一定是西藥的效果，中醫就是輔助一下，也可能只是安慰劑。

連登有多少人是這麼認為的？

生命、人體這些東西實在太復雜，現代醫學對它的了解尚處在十分初級的階段。

中醫真係無用? 我覺得並唔係。

陰陽五行臟腑血氣等等理論，是中醫在沒有細胞學、生物學等基礎的時候，通過長久觀察，用大量的實例經驗所建立的一個假想模型，或者說一個理論體系。你沒法證明他存在，也沒法證明他不存在。就像靈魂，有信仰的人堅定的認為它存在，無信者堅定地認為它不存在，而我們絕大部分人都處於即相信又不相信的“薛定鄂的貓”的狀態。

經驗學不一定符合科學，但不代表著就一定不對。

咪撚抄d content farm野出來, 中醫你一樣可以正正經經用stat方法做double blind,一樣大把人做

現代中藥加化學合成提練一樣係中醫,一定要5碗水變一碗果d複方先叫中藥?

即係咁講
當然除咗 regression 仲有好多 tools 可以用
但太多時候好多人以為 stats 係 silver bullet 乜都可以解決
但好多時候 data 係 aggregated 所以唔真實理解data
Stats 可以好錯
Stats and data tell you what happens, but they don’t tell you why things happen that way
Data don’t lie, but people do
Stats 係好多時係 static aggregated data which is not great at predicting the future
當你啲 data 夠 granular 你又可以 model 得更真確
但好多時候做到咁準確個 ROI 根本唔喺度，depending on the circumstances
或者你得一撮data 結果反而有 sub optimization 嘅問題
有啲問題 data 同stats 未必係最佳方法
例如 sentimental analysis
Machine learning 某程度做到
但暫時成本高 對 sarcasm 假膠好難做得好
大部份 applications ROI 未必喺度
與其話 big data AI 呢啲enterprise 先玩得起
嚟緊十幾年應該會shift 返去用人腦做乜啲嘢而 data or stats 祇係輔助

或者我文科人覺得 0 同 1 中間好多灰色地帶
唔同角度可以睇到唔同嘢

讀得越多書就覺得所謂科學好兒嬉
小學中學大學研究院其實啲人都好似小學雞遊樂場玩泥沙
教授好多都係打份工心態
研究都係錢行先

理論話你知中西藥有機會撞,研究話你知夾埋一齊會提高療效,你寧願信理論都唔信可以親眼證實到既療效
中醫係會問你有冇食過西藥,唔等於有食過西藥就唔可以食中藥

舉個例啫
最近公司同事做咗樣好on9 嘢係用 regression 做
佢仲覺得巧威威
有感而法啫

浸大既研究能唔能夠連續過關先係要關心既野
換言之 一定有美帝科學家 歐洲日本重覆實驗

事實上 好多醫學研究最終都被駁回。好多開頭以為真，後來證實不能重複結果。現代醫學已經唔少咁樣既例子，唔洗咁快對中藥/中醫研究咁有信心住。

你都on9, python一句import scikit.learn已經做到曬

你要既只係一堆data,再用唔同既方法做data mining

係clinical既角度,證明方法有效係優先於背後原理,你可以先將一個唔太明醫學原理的方法推出臨床用,之後再深究點解呢隻方法係work

疫苗既發明就係好例子,佢果陣一定未知咩係antigen antibody

過唔過到關唔係重點
重點係我每個科學post都強調既野
就係科學家同科學教徒從根本上既態度分別

係可以一齊食但一定要consult醫生,唔可以自己on99走去食

冇研究又話唔科學,有研究又話要指定咩咩大學,研究有結果既時候又話將來會推翻
咁你都講現代醫學都有唔少推翻例子,你又對佢咁有信心既?

下...我一路都講緊要睇醫生

一隻草藥可能成份無乜問題
但係撈埋幾十種 不同化學成份一齊煲
種類繁多既新化合物就出現了

其實科學應該係鼓勵去放眼去睇去試唔同嘢去增添知識
不過而家有好多盲目嘅科學教徒
唔係用返所謂嘅科學方法就一口咬定人係錯
連去嘗試理解都冇
真係得啖笑
所以我尊重啲 agnostic 嘅科學家
咁你證明唔到有神唔信好理智
但 atheist 我唔明佢哋點解咁肯定冇神

推翻都唔代表佢係錯

newtonian mechanics夠俾人推翻左,而家車船飛機大炮全部都仲係用佢果套,因為係日常生活呢d舊d既theory已經足夠使用

係呀,所以咪要用中醫傳統理論囉,十幾種合埋點研究化學成份姐?
但你地又話傳統中醫理論係垃圾

所以咪煮完要提取有效成份囉

同chem差唔多咋

提高療效係要醫生計過度過用量岩岩好先得
中醫係統計學 中醫嘅詞彙其實無意思
咩五行寒底熱底都係一個代名詞 你中意叫type ABCDE體質都得但幾千年trial and error證明中藥係唔同情況之下真係有用
所以科學家先會拎出黎研究有咩化學物質令佢有用
然後抽出黎提煉 結合西醫 etc
所以中醫唔可以話係偽科學

跟本大部份科學家都係不可知論

我講緊做到 big data 要有齊 data 做 training
有 proper ETL process + Hadoop backend + data scientist 去做 feature engineering + model building
成本一年都差唔多過百萬美金
對大部份中小企業根本個 ROI 唔喺度

同一道理姐,咁推翻都唔代表中醫係錯嫁

係
好多都係
咁點解對住非西醫療法就一口咬定冇效
唔係講緊你
連登好多自稱理智科學人都係一下 reject 神同中醫

食物金字塔近年都要換
但之前跟佢做指標既人已經食咗十幾年
算唔算錯咗

newtonian mechanics 無被推翻
Einstein Field equation 係 ordinary condition 都會reduce 做newtonian gravitation
Relativity係一個extension , 一個係接近光速時候較為完整嘅描述

仲要做feature engineering

deep learning已經係自學

Newtonian核心係absolute frame

呢個假定去到光速會fail

一般都會認爲牛頓重力學係general relativity 既 weak field limit
而唔係覺得general relativity 係 extension

迷信科學算唔算迷信

錯咗咩？邊度？

連登仔對迷信呢個term有誤解
以為非科學=迷信
但冇考慮到信係可以根據其他條件
而且證實咗既野根本就唔需要信

所以咪ordinary condition
呢d唔係叫推翻 籠統例講只係add correction terms due to change in spacetime
relativity 係 superset of newtonian mechanics

無錯，我係笑樓上條友啫

special relativity你set v<<c 就會出返galileo transformation

newtonian強調absolute frame, relativity核心係absolute frame不存在

數學上係superset但物理上唔係

對唔住係我不學無術
我重點係唔係「推翻」
呢個情況同醫學推翻有好大分別
所以唔可以咁比喻
對唔住我拋錯書包

話人logic 唔好
呢度好多人logic 都唔好得去邊

傳統中醫係咪偽科學，呢樣野你地已經冇資格定奪。
但係上面就post 埋咩發熱床、石春果啲，話果啲呃人=中醫呃人
其實果啲產品就已經係利用假中醫知識去包裝，佢當中唔係真係用左中醫既原理，只係用中醫既字眼去包裝產品。

咁簡單既野呢個post 都冇人知仲成班人jer 住來鬧。
笑死人

中醫 頂多咪係 幾千年大數據底下的 統計學
係靠拎人命去試草藥果隻大數據

西醫已經係講緊DNA level 的改造人體
全部有推論過程 邏輯輪證
唔係trial ane error 咁簡單

中學讀書都有教啦
中國人仲係停留係 「關聯式思考」
唔知而家仲有無教呢課？

係有 deep learning
而家講緊廣泛利用
幾多500人以下當係e commerce 公司可以玩很起
有乜 off the shelf solution?
搵 vendor 做 proper implementation 要幾多錢成本？ 當要五年內回本一年要有幾多 lift 先值去做

不如講下我平時飲開既感冒茶有咩政癌
好想聽下

人地已經坐緊飛機啦,你仲用緊單車
咁係咪單車就冇用?

屌 廿一世紀喇 西方國家玩撚緊 AI, big data
你仲講緊咩撚野「經驗學」
你咪慢慢用你果十億人 再累積幾千年「經驗」
去同西方文明較勁 囉

on99

好想睇西醫醫糖尿病
Cash cow
啲藥廠有乜incentive 去根治

中醫療效未必及得上西醫，但係講到成本效益未必輸

睇下醫咩
濕熱果d要長時間食中醫貴到仆街,食完仲要唔包得

整理下你d logic 先
落後唔代表錯
中醫更加唔係要同西醫比武

貴到傻

人地已經坐緊飛機啦,你仲起高鐵和地鐵
咁係咪高鐵和地鐵冇用 ?

唔比武 太極拳都可以自稱天下第一
永遠都可以刪埋門自稱天下第一
事實係有人不斷test中醫 唔輪到中醫唔回應 仲要開乎大眾健康

樓主係咪曲線屌「科學」信徒架
講野咁撚冇邏輯既 又搬龍
唔好教壞小朋友啦 你自己蠢就好

好想強調多次,中醫既存在價值唔在於佢超唔超越到西醫,而係在於臨床上既療效
你地不停用研究方法既唔同呀,人地已經講緊dna喇呢d point,其實都係想講西醫好過中醫姐
咁好過咪好過囉,係咪一定要第一名果個先係叻?

不倫不類類比
單車係工程學產物
係都拎個好d例子啦

big data 同ai一人公司都可以implement應用

github有曬tutorial 有曬source code, 開issue有人會reply

你自己scratch data去分析又得，買data又得，你唔係以為big data只有大公司收集到呀

咪講埋d掃興野啦...

Right tool for the right job
中醫好似對慢性疾病效果唔錯
不過我信西醫有庸醫
中醫冇完善制度由咁多大陸醫生
質素應該好參差

AI 去分咩寒底熱底一定準過人去分

講到去太極
咪用緊研究去回應囉,不過回應左你話唔洗咁高興,遲d有可能推翻姐
你同華太師發爛渣有咩分別?

check 中草藥致癌物list
再逐一對比你飲開既茶有沒有呢d草藥成份 有既份量係幾多 產物說服有無講清楚
唔好咁懶

當然 資訊不足情況之下 你仍然可以選擇飲夠40年玩下命

我既意思係就算係落後都有佢既存在價值姐
諗唔到好d既例子啦,唔係個個都好似ching你咁撚勁,講架單車都要講成工程學產物既,講得深大家會唔明

因為勇於推翻科學理論 就覺得科學系統不可信？咁只有證明 科學係追求進步，就算以前既理論都會容許質疑並推翻。一有新方法就會挑戰過往理論。偽證性值得信任。

反觀，某d醫學鍾意自圓其說，自我解釋，不能偽證。睇十個呢d醫師，有十個不同答案。

兩者相比，你選擇後者，你覺得後者既理論體系比起前者更可信？更有效預測？🤔

算啦,到真係逐個check比你,你又話未必準嫁啦,為反而反姐,明既

講中醫可以分以下幾樣
講下邊樣科學、唔科學先

1 中醫診症方法
2 中醫學理論 （陰陽五行）
3 中醫藥及中草藥
4 穴位按摩
5 推拿
6 針炙
7 拔罐
8 中醫食療
9 坐月子
10 整脊

個人經驗，穴位按摩和推拿有用
其他試過唔係好work, 或不比西醫好

當然可以
但值錢嘅 data 有幾貴
同埋都唔齊
一個人可以做到嘅 project

又講番去西醫比中醫好個point,自己睇番上面d留言啦....

Training data label 呢
定又 deep learning 呀

相信真理係咪迷信？ 相信事實係咪迷信？

ching唔是咁分的,因為你上面既項目有d係理論有d係治法,唔係同一個水平面
例如針灸推拿都要運用經絡理論同陰陽五行學說,咁好難又話針灸科學,又話陰陽五行唔科學

我諗現代社會其中一個最大嘅迷信就係聖經嘅創世記故事
都唔知幾多人只係因為聖經話上帝係各自咁創造左唔同物種 就話演化論係荒謬 而呢啲人完全冇了解過演化論係有幾多考古證據同現代科學理論支持住 最荒謬嘅係因為耶撚嘅勢力而令到演化論教育到而家都唔能夠普及 好多人仲覺得演化論係話猩猩會進化做人
諗諗下宗教真係獨立批判思考嘅最大敵人 懷疑應該係文明進步嘅動力 但係對耶撚黎講懷疑係罪 真係好反智

咁如果穴位按摩有效，但中醫理論和陰陽五行又係錯
咁點搞，點解釋好 ?

一早有人放晒list列舉暫時多證據證明既中草藥

唔止毒性不明。如果你高溫中溫煲藥，煲藥時間不同，保證新產生既化合物都不同對肝臟十分健康

放哂d資料上黎啦,唔好咁懶

聖經係基督教經典
基督教係宗教
涉及相信神靈和超自然力量

同科學係唔同層次
唔可以相提並論比較

基督教話進化論錯，係冇得駁的

但你可以話，基督教試圖用科學證明聖經的學說，都係失敗。但呢個說服力都不夠

最好就係話，你可以apply同樣logic 證明佛教 或伊斯蘭教是真，都照work。

俾返d人講科學證明佛教和伊斯蘭教的article佢就得

除咗物理上直接作用例如跌打，所有都無可能過到placebo controlled test

但是，中醫vs西醫vs自然療法vs另類療法，都係醫學，所以可以比較

然後又可以用番你個logic,你而家研究證明有害姐,將來都可以推翻,所以唔好咁高興住
ching唔做政府高官真係浪費人才

現時研究多數會用稀釋1/10既中藥黎做研究藥物既placebo,色質量味都一樣

中醫都有少少參考價值嘅, 不過都係遲早淘汰
而家中醫搞到咁on9都係多得班fanboy係咁吹奏神化, 明明有d病係中醫醫唔到都夾硬揼波鐘拖症, 搞到病情嚴重左先黎去公院, 加重醫療壓力

我以為香港人口太多,同埋太多大陸人特登落黎睇病唔洗比錢搞成咁
原來係中醫造成

我冇話係唯一因素

其實重點是人口老化

首先，我覺得大家要分清楚中醫同偽中醫。

你不能像魯迅那樣，因為自己小時候被一個打著中醫旗號招搖撞騙的江湖術士給騙了，就把氣都撒到中醫頭上。就像你不能因為梁啟超被西醫搞死了就質疑整個現代醫學一樣。就像你不能被一個打著科學旗號、請一個中國人扮教授賣假醫療產品的電視購物騙了，就質疑整個中醫學一樣，特別是，夾雜私人恩怨就更不對。

真正的中醫從來不會告訴你不要去做手術、不要去做檢查…...正相反，必要的時候，比如某些病，真正的中醫往往是很負責任的勸患者去做手術，適時的給予患者正確的醫療意見。

就好像西醫也有些良莠不齊既醫生，結果耽誤了患者的治療時機，造成嚴重後果，也不是「現代西醫學」的責任對吧? 你不會也不該因此而罵現代醫學是偽科學，垃圾之類

之前講緊用中醫去緩解流感高峰期既醫療壓力
睇黎都唔可行

其實係可行
我寧願多d人睇中醫
我西醫唔洗等咁耐

但果位ching話中醫會加重醫療壓力

加重都係加重專科
d小病最好多d人睇中醫
病已經辛苦想攤係床,睇西醫仲要等

兩面睇，西醫一樣有硬揼波鐘，根本無治療方法但又叫病人唔好試中醫既情況，某程度上都係加重醫療壓力

從商業角度，病人信任中醫、願意花錢買中醫中藥，我們管得著嗎？中醫就算是“毒害”誰誰誰，也是他願意被“毒害”。中醫就是有市場。

市場經濟，市場自己會調節、優勝劣汰，淘唔淘汰根本不用我們操心

有好多人話 中醫是 「騙人」，那麼，女人用的化妝品、美容護膚品、減肥產品，打著科學的旗號，宣稱有各種療效… 不也是「騙人」嗎？ 真的如宣傳般有效嗎？點解這些人不反化妝品呢？

我甚至想問一句：有幾個領域沒有這樣的騙人？那些必理痛說多少小時內康復，又是否真這麼有效？在嚴謹的科學下的產物，是否真的如某些巴打所說的那麼「好」？

見唔少例子 係中醫唔夠d菌惡
轉睇西醫 西醫又怕你中藥食左藥
最後愈搞愈大件事

其他人死關我撚事
減人口不知幾好
最緊要我睇西醫有得快d入快d返屋企食藥訓

呢d例子其實同上面講神醫d例子有咩分別
都係單單一句話我見過
我見過steve jobs,我真係見過

跟本佢地淨係去樓下間中藥店買兩劑感冒茶再加FF就覺得自己知咩係中醫

留下負評又唔討論?

所有野都有因先有果
宇宙出現之前 應該乜野都冇
能量係邊到出黎? 突然彈出黎?
從推理既方式認為有造物主既存在
既然連造物主都有 咁點解信有鬼 又一定錯?

愛因斯坦都對鬼神呢D抱住 不可知主義
姐係人類冇可能知道所有真理
如果真係有讀過science就應該對迷信有 開放態度

連登仔可以

中大有中西醫結合治療部門

沈祖堯都有個ppt講中醫係長期病,老人病同癌症既治療

現代醫學跟本已經收納左d有效既中醫入去,仲同你玩二元對立咩

然後又會有人話:中大?中大d垃圾,你至少都比外國既研究我睇啦
但佢地唔照下鏡睇下自己英文都未必識多隻

正常都係有暗倉 便秘 長期胃病
呢D死唔去但折磨人既病
先會去睇中醫

但連登仔就會覺得 如果中醫有用 所以連H5N1 腦膜炎 沙士
都應該要醫得好

中國/香港 d 中藥研究
過唔到外國學者研究常用的事
有咩好拗

過唔到歐美標準你都可以食架，無人同你爭

對於普通人黎講 中西醫都不懂沒有任何知識的話，建議睇西醫係保守亦最正路

不嬲中醫一放棄科學方法形同垃圾

個powerpoint第39頁有講有d咩for 腸胃科的中藥岩用

沈祖堯講緊係腸胃科教授,佢呢講呢樣野應該無乜人可以challenge到佢

算啦，你都係loop返前面啲野
解釋咗又當睇唔到
連討論都講唔上
只係睇得出你有幾固執

你繼續吹

熱氣既話 西醫有咩解釋

又嚟

乜鳩野inflammation syndrome

有d熱氣的確可以科學解釋,例如炸野易整損腸胃既軟組織,仲有d係動物性harmone,但熱氣係中醫都係fuzzy logic來,所以一遇到科學分類就好難搞

而家有d電腦algo加大數據技術可以classify咩叫"熱氣"

有,連登仔

燕窩唔係只係一堆燕子嘅分泌物黎咋咩
利伸 冇google

乾左嘅雀仔口水
google 返黎:

簡單黎講 食幾舊肉 爬兩啖飯 食條菜可能仲有營養

冇耐之前先俾人sell完智慧設計論

其實演化論都唔止化石證據同科學理論嘅
細菌抗藥性, 鎌狀紅血球貧血症同埋象牙因為獵殺而縮水/消失都係大家可以見證嘅演化論案例

燕窩又好骨膠原都好, 煲完都係變魚膠
豬頭凍, 水晶餚肉, 雞湯仲有豬骨湯拉麵食落滑滑哋, 凍咗有層啫喱都係因為骨同皮嘅膠質(骨膠原)煲咗出嚟變成魚膠

再者蛋白質食落肚會喺腸胃拆成氨基酸(構成蛋白質嘅基本份子)再吸收, 而吸收咗嘅氨基酸會照人體需要重新組成唔同嘅蛋白質, 唔保證一定砌得返做骨膠原

成班傻西送錢比人洗

濕鳩傳心師

宗教講嘅一啲超自然力量係不能被否證 當然唔可以同科學理論相提並論
但係聖經入面嘅好多事實聲明係可以用科學方法同邏輯否證
唔係話“宗教同科學唔同層次“就可以化解呢啲矛盾
呢樣係好多教徒唔肯面對嘅野

試舉例說明之

中醫有少量參考價值既原因係經過幾千年不斷盲試
但從來冇一種藥夠膽用現代對比臨床測試黎實證成效 即係話 醫得好你 你好彩撞岩藥/根本係自身免疫力醫好 但講到某隻藥醫好某隻病 睇中醫同賭博冇咩分別

邏輯問題
冇經過測試又好咗可以係
1 你好彩撞岩藥
2 根本係自身免疫力醫好
3 中醫真係work
唔明點樣冇啦啦冇咗3呢個option

如果真係有心理解多d，可以睇下呢位中醫寫既文章，佢係一位香港好有德望既中醫，又好好人

4 安慰劑效應
5 某d成份有用 但未知其他化合物成份副作用 亦未知份量是否足以致害（好複雜既化學分析）

講真除咗重金屬問題我覺得食中藥係安全，又唔係當飯食，有毒一早入咗院

仲有一個 假說 未經證實
6 因為幾千年人擇原理 適合中醫/中藥生存下來既基因組被保留下來並繁殖後代成為現今的中國人適應性 特別適合中醫方法 但很難證實

溫室種中藥應該就冇污染問題啦

重金屬係d製藥過程出左問題先會有,仲要唔係隻隻藥材都會有

生薑,陳皮,胎菊,桔梗呢類你平時生活都會用到既中藥材,又有重金屬?

五餅二魚算唔算

唔係種植土地問題嗎？

你地唔知就咪撚抵毀中醫同鳩up 啦
我有個朋友有HIV, 鼻咽癌末期, 椰菜花
加埋中過風搞到半身不遂老人痴呆
接近係半個植物人 要插喉呼吸

但之前返大陸搵左個中醫神醫黎醫
用氣功針灸黎醫 再輔以幾劑人中黃人中白偏方
打通左任督二脈 半年醫返好哂斷哂尾 而家行得走得
跑得快過保特 好打過曹君如 記憶力仲好過一般人
好心你班撚樣唔好盲反中醫啦😂😂

辛苦你打咁大段野黎假膠

分享下遇到神醫既經驗又唔得？

上面已經講左中醫已經用現代研究方法,同placebo做對比,政府高官你又出黎派膠
洗唔洗科普一下,中藥同placebo對比,如果差別有統計學意義等於療效有差異。而家研究結果係中藥效果高與安慰劑而差別係大到有統計學意義,咁點解你可以將中藥講成安慰劑效應呢?

五毛好似長期請人,佢地最鐘意分享經驗/作野(唔識分)

HIV 都醫到 咁神奇 ？

咁唔該比個醫學報告我 兩批病人 食中藥vs冇食中藥 到底臨床上有幾多%病人成功治癒 有差異即係有幾多差異？中醫界點解一直都唔敢將所有常用草本拎去作科學實驗？

似乎網上有 幾篇文 話得
中醫可治 HIV
不過多數都是來自內容農場

你唔識自己去google scholar 搵?

呢個係近2年既researh,第一個已經係白血病用中藥同西藥綜合治療有明顯治療率

俾多個你,講中藥係老人痴呆既應用,review paper, 英國人係英國寫既

政府同中大一直做緊中藥同中西醫並用嘅研究
並無中醫唔敢研究呢回事

Development of novel photosensitive drugs for photodynamic therapy on prostate cancer from traditional Chinese Medicines

屌你曬太陽醫cancer

科技真係日新月異

你肯定普遍中草藥過到歐美標準？
出得研究唔受歐美玩唔會公平
只有中國學術同香港學術界玩呢套中醫研究？

你肯定依家d 老派中醫師開藥唔會亂黎？唔會將幾種中藥溝成變成有害組合？
你叫人細心同你分辨有效成份無效成份？計算無效成份有害概率？

用科學方法去蕪存菁 再人工合成有效成份
仲更加有效 便宜。點解要執著果幾捆草？食人參食到肝癌？

中醫就係咁勁

1999 wt 7?

成個google scholar係度都死話過唔到歐美standard

中大同歐美d大學都有研究中西醫結合治療架

人類太渺小 你永遠唔知仲有d咩神奇化學反應

真係可以比你,你想知邊一種病?

佢講緊咩....
講緊PLACEBO無啦啦又老牌中醫又歐美標準即係點?
成個成龍咁L樣,人地問你邊隊拎世界盃你答巴塞

你同我講既野有乜衝突
呢d研究正路 最值得關心係呢d中藥研究經唔經得起考驗。仲有一堆中醫方法論呢。

關乎健康既野 保守d係正路做法， 即係幾年後仲係度先講。

呢d研究行落去係將中醫科學化，去蕉存菁。而唔係一班人只靠自己經驗食一堆草藥 然後聲稱證明中藥好work 再批評人地科學信徒

咪研究緊lor...
都要時間架大佬

我覺得中藥work同話人地科學信徒又有咩衝突?

比人笑完仲厚面皮話講既野冇衝突,叫你做政府高官真係冇撚錯

幾種有效既中草藥 組合埋一齊煲產生出有害成份 好難理解？更何況你執藥唔係得幾種。組合出黎既化合物不明不白，飲落肚work還好，唔當飯食還好，但你保證到唔係安慰效應？

唔好忘記啊 仲有好多中醫師排斥科學方法，排斥新一代畢業出黎既中醫師

有更多的中藥係你唔用複方/精練係出唔到藥力

點解按足方去煮會係有害先

咩叫偽科學都唔知有咩好講

標準化到還好

一隻病 睇10中醫 幾種不同藥方
呢個都係問題 點解藥方可以咁不同？病因都可以不同都好野

講緊每一隻藥成份至少幾種
好啦 一種藥方 計一計數 保守計下至少十幾種奇奇怪怪化合物產生左出黎 已經計少左
如果幾種不同藥方呢？直程可以assume 無經過嚴謹科學實驗

如果當長期身體調理的話...

其實複方就係要你講咁樣既效果
反而單一藥材提鍊只係中藥西用

你係7仔買果d 止痛藥好多都係複方來

中醫有一個theory叫君臣佐使,一隻主藥,再加幾隻藥去強化/抑制主藥的作用同副作用,仲有d藥劑係做引導,調和諸藥之類既作用

中醫佢難度在於真係要按病人體質改form

其實西藥都有類似theory

呢樣咪正是中醫難偽證之處尷尬地方
中西醫複方差別咁大

歸根到底，係化合物起治療作用，點解中醫要堅持一定要中草藥互相串埋比你先叫有效？一定要將有效同無效，不明成份捆挷一齊？然後叫你承受風險？甚至中醫自己講唔出有咩風險，因為化學成份分析太複雜困難。跟住以背後一套難偽證既理論支持呢種做法？

現代科技講緊成功提取青蒿素製成藥救人。有乜野犀利藉口堅持要一堆草藥先叫work？

啱啱check左下ai 中藥配劑

原來已經有人開發緊

如果中藥係統計學，咁而家嘅machine learning model一定係非常有效嘅量化系統

人哋個理論就係咁先發揮到
你就質疑點解要咁發展，其實有啲倒果為因
btw你咁擔心個肝中毒可以定期去驗吓肝腎功能
我識有個中醫，佢都會叫佢啲長期病患去驗
check完指數都冇問題

傳統草藥及食療 vs 化學藥物
邊個療效高些 ？
邊個副作用少些 ？

當個post 招惹到jeo哥同六道 樓主 你都係自求多福啦

paracetamol vs 附子
heroin vs 甘草

呢到咁多人係要針對我哋

牙膏氟化物又係，無限放大對牙齒嘅好處，但都係得一個，又唔講氟化物嘅壞處

雞尾酒療都唔識 話西藥冇個d收收皮先啦 該

醫學政治化。科學政治化。
支持替代療法或自然療法就是「五毛」。
反對自然療法的就是「本土派」。
香港是一個高度政治化的城市。

好似係當年整PFC的廠比人屌佢釋放大量氟化物係自然環境
然後搵班科學家研究下氟化物有咩好處

連登仔缺乏跨文化溝通能力

麻省理工管理學院一份講跨文化溝通的article咁講

Cross-cultural issues are not limited to the dramatic differences which can be identified in how different countries operate. Many of the most harmful cases of cultural misunderstanding occur right under our noses — with our spouses, friends, children, and subordinates — because norms, values, and behavioral codes vary widely within any country.

Interpersonal and cross-cultural tact — the ability to solve problems with people without insulting them, demeaning them, or destroying their "face";

係
越讀得科學多越應該知道人類渺小
對其他嘢抱開放態度
但往往好多科學教徒將啲未被證實嘅嘢例如鬼神說就一口咬定唔科學迷水
當然有好多心術不正人混水摸魚
但鬼神之說 啲所謂科學人
真係咁肯定唔存在？
咁肯定去話人嗰套係偽科學
但自己由憑乜一口咬定唔存在？
你可以話未已科學方法去證實中醫成效
（非理科人 但聽講而家中醫都開始比較現代科學嘅研究同實驗）
但唔清楚佢哋用乜科學方法咬定冇效

睇完人地麻省理工學院篇論文先講啦

呢些就是香港學生同世界頂尖大學的分別
唔係學術能力咁簡單，而係溝通態度

安慰劑效應係咪即係 placebo effect?
好奇想問唔係即刻駁嘴
如果可以 consistently 用 placebo 去醫好所有人
呢個 Placebo 療法算唔算偽科學？

所以我一直話佢哋邏輯有問題
未經科學證實最多話效果存疑，何來無效?

水源
加工
都可能要
買過乾百合有酸味
藥行話大陸貨可能有琉璜（唔識寫同唔記得係咪）
好似話會癖蟲
呢個好似唔算重金屬
但有時會會染色之類
大陸嘢
但中藥好多都出自大陸

Medical ethics,除非係患者自願試你(其實係安慰劑)既"新藥",例如好似參與double/single blind臨床測試班人咁,如果唔係就唔應該將其實係A既野稱為B再比病人食/用黎製造安慰劑效應
另外一方面如果要做呢個效果,簡單既維他命C甚至澱粉丸醫生都可以當做安慰劑,點解要將來歷不明可能有副作用既迷藥包裝後比病人服用,而且仲係高價咁賣,咁就一定係詐騙

你真係on9到極點
點解個個都同你講到燥底
點解你唔係懷疑自己有問題先？
唔係一個兩個巴打燥底
係大部分同你講親都燥
你就歸究人地言語abuse 你

老實講 我覺得你現實都係冇乜朋友個d黎
你以為你係孤芳自賞 實則就係冇人理既可憐蟲宅男 唔撚想聽人講 覺得自己岩曬 人地錯曬 自己柒唔撚認 一咪死賴 話人睇野唔夠跨學科 what a joke

我明你講乜
我係問
如果證實到
畀 placebo 例維化命c 再以另一種非維他命 c令病人心理好咗之後有明顯好轉
咁係咪可以以派placebo 嚟做一種療法

但placebo effect既效果係來自病人唔知情,將你派既維他命c當做神藥先會做到
要平時咁做就姐係要求醫生對病人既療程有所隱瞞,正常情況下係唔會被允許

唔止用科學包裝，支那的愚民教育亦經常以哲學做包裝

例如呢

英國都傳唔到宗教過香港
香港就俾支那洗晒啲支那迷信嘢

講緊文學 唔係社會科學 識分未

文科都好緊要嘅
喺語理, 邏輯方面達成共識先有辦法進行有意義嘅辯論

問題係placebo講個信字
正如天父/真主/佛祖/飛天意粉神呢類存在, 有人真心信亦都有人完全唔信
唔信嘅話placebo效果會大大降低, 所以唔可以旨意用placebo醫病

咁又係, 呢個post勁多人撐中醫

placebo的目的唔應該係用黎醫病
而家更加病人病好的機會

可能會比人話迷信 偽科學
但我真係相信病人對未來有希望的話
會有大d機會病好

嗰位巴打個意思應該係，如果真係拎placebo去醫病嘅話，個病人知道隻藥係假，就會無咗placebo effect

呢個係placebo嘅其中一個問題
病人信醫生會醫好自己其實都會產生placebo effect
而呢個信念建基於醫生用嘅藥或者療法有根據, 或者經過測試證明有效

另外, placebo effect可以話係一種暗示, 類似催眠不過冇咁誇張
對於真心唔信或者意識唔到暗示e.g.昏迷, BB仔, 嚴重自閉, 唔知啲藥食嚟做乜嘅病人嚟講, 安慰劑完全冇療效

除咗placebo effect, 仲有一種心理作用叫nocebo effect
同placebo effect相反, nocebo effect會令藥效降低或者加強副作用
因為醫生事前唔可能知道病人會產生placebo effect定nocebo effect, 所以一個負責任同為病人著想嘅醫生唔可以靠心理作用令病人快啲好返

咪話你跨文化溝通能力差。
唔好以為訴諸大眾就一定啱。
「五毛」同「本土」傾政治野有邊次唔吵。
「親中」同「反中」又好，「建制」同「泛民」又好，一傾政治野，又係大家互指對方on9或賣港。

「撐自然療法」同「反自然療法」傾保健野，都一樣。

呢些係香港人冇跨文化溝通能力的真實寫照
冇跨文化溝通能力，就唔好當自己醒啦。

諗下你地有幾多巴打絲打，想叫屋企人放棄自然療法，都失敗 ? 點解失敗，因為冇跨文化溝通能力。

撐中醫，反自然療法多。
自然療法其實係比周兆祥搞衰左。

呢啲唔係所謂"冇跨文化溝通能力", 而係老一輩/教育程度低嘅人缺乏科學常識同critical thinking/獨立思考
(咪以為後生唔會, 香港教育一直都唔重視呢兩樣, 學生求高分多過想知自己學緊乜, 出嚟都係同啲老嘢差唔多)
要說服大半世都信電視專家信流言多過自己思考人哋講嘢合唔合理嘅人根本難如登天

五毛打手嗰啲就算鳩數罷啦, 根本唔係認真討論, 只係混淆視聽同散播歪理

其實科學 scientific method 都係一個 framework
但而家太多人單單睇到 science 出嚟結果
而唔係由呢個 framework 出嚟就盲目 reject
唔係叫你接受
但連due diligence 嘅求証之心都冇
盲目信從數據
唔係話 big data 唔好
不過佢有佢嘅 limitations
但有人就當佢係 silver bullets 咁

Big data is not great for extreme cases
Rare cases

例如啲好簡單嘅 mortgage application default risk screening. Machine learning 已經好成熟
Market basket analysis 你買乜好有可能都會有興趣買乜 都係好成熟
但都係 product focus

但以我作為一個人 提議我鍾意乜餐廳睇乜戲
Netflix 花咗好多錢都未做得好
因為個人偏好係好主觀 口味不盡相同
Netflix 了解一套戲可以有好多 data points
但對我嘅喜好相比少好多
要我花好多時間話佢知我鍾意乜唔鍾意乜
佢先會做得好啲
但好多時未必有呢啲 luxury 有咁多data
Data collection 同埋點 record abstract ideas 都仲未好成熟
如果你話就咁 download 個 python 做 machine learning
整個 good enough model 咁就話而家已經可以做到咁我冇嘢好講

文科先重要。

香港跨文化溝通能力可謂欠奉，
唔好話連登仔高登仔，
去到立法會都一樣，
建制與泛民對立。
放眼世界，美國同伊斯蘭勢力對立，都一樣咁差，但新加坡處理宗教事務就和諧得多。

跨價值觀，跨社會觀，跨政治觀，跨信仰，跨學術背景，完全溝通失敗

點解會做得咁差。

如果你冇一般溝通能力，你會冇朋友，會變成宅人，呆人。

但你冇跨文化溝通能力，一樣可以大把朋友，只不過9成都同一價值觀，成日同不同價值觀的人吵架。你可能會冇左好多不同價值觀或不同信仰觀的朋友，但一樣可以好多朋友。所以搞到 d 人唔會care自己個呢個問題，冇心 improve。

自然療法本身就大把問題, 周生都係拾外國另類療法組織牙慧, 話佢搞衰/創立食生飲尿"療法"嘅話外國另類療法組織仲唔反你枱

愚民則易治也

有打著自然療法嘅騙子
唔代表所有都冇效
自然療法的確存在良莠不齊嘅問題
最好就係用科學嘅方法去考証
但自然療法可能對長期疾患比較有效
亦都較難/貴去證明
西藥的確係見效快
但長期食用好多副作用都好深
特別係對肝對腎

宗教, 道德, 政見準確啲講係一種信念
對於一心擁護自己信念嘅人嚟講, 就算你想"誇文化溝通", 人哋唔受都係溝通唔到

新加坡宗教歷史可以睇wiki

近代湧入大量華人, 無信仰同佛教徒加埋超過一半, 其他排他性強嘅宗教難成氣候先至咁和諧

再者科學偽科學之爭根本唔係文化, 信念嘅爭議
反科學, 偽科學確實妨礙人類進步, 甚至危害公眾安全

明顯呢度冇人反科學
只係話
冇證明=存疑=/=冇效

科學未證明到有鬼有靈體
但亦都未證明到冇
信死後有另一個世界或化為靈體
係咪就迷信唔科學？

跨學術，跨價值觀，跨學術背景之爭，都係類似跨文化之爭。

如果你話自然療法危害公眾安全，人家都話疫苗和西醫危害公眾安全，人家一樣舉到例子或案例證明。所以，講到尾，都係跨價值觀，跨學術觀之爭。

我次次感冒飲感冒茶/睇中醫都唔會好,最後一定惡化到要睇西醫
係咪因為nocebo effect

食藥唔係靠真係有用 而係靠安慰作用 咁食黎做乜先？現代醫學就係你信唔信都好 d藥都會有用

未必架喎，除咗抗生素
其他醫病徵藥都唔一定會work

成日講西藥副作用
第一你唔係濫藥 跟指示食副作用有限
每一隻西藥食之前，所有副作用都講到明，連出事概率都比埋你。出左事去醫院都有track record. 更何況定期覆診會抽血或者檢查，調教用藥劑量

我可以好負責任話你知
只係講副作用的話，中藥一定大獲過西藥。
成日話一隻藥要講安全劑量。問題係，中藥連化學成份都未明情況下，量化安全劑量近乎不可能。還沒有計算煲藥情況下。唔好指望睇中醫佢識同你精準調較。問多兩問d中醫，已經唔知點答你又兜返去佢套深奧理論度。

而且，好多化學物質，安全劑量概念令人誤會。例如鉛，一旦吸收現在還沒有辦法排出體外。如果你日日當飯食真係大獲。早年搞好大件事就係馬兜鈴酸，極毒致癌物，問任何有知識背景都建議你盡量唔好食，那怕只是一劑份量。現在香港還有含馬兜鈴酸既藥賣。有更何況中醫一抓就係幾捆草，期望呢d中醫有安全劑量概念真係人唔笑狗都吠。有些化學物質直接改變dna，輕則身體可以修復，重則致癌，呢個時候如果你講安全劑量同拉暈一生計鉛水是安全一樣都是陷阱。呢d化學物質無事無幹唔好掂為妙。安全劑量只不過表示，無奈情況下建議不超過的劑量，不是叫你主動接觸呢d物質。

根本自然不代表安全無大副作用。人工合成不代表好危險。d中藥廣告以自然作賣點應該拉去坐監，待同詐騙。同埋聲稱中醫「治本」西醫治標不治本 呢d廣告都應該拉去坐監

呢句側面証明我話你個句 孤芳自賞
同埋現實係冇朋友

如果呢個世界九成人同你相同價值 呢個世界滅亡得啦 反科學 反現代醫學
成日叫人唔好打疫苗 你好彩 出世出得遲 打曬疫苗咪係度也文也武囉 去返以前 你咪唔好牛痘囉 然後中天花咪靠自然療法囉 挑 咪睇你有幾多條命死

巴打好波

中草藥係強國種植，水源同土壤都唔知有無受重金屬污染

比prove 唔好空口講白話

我淨係知止痛藥止到痛 收鼻水藥收到鼻水 呢d係咪叫病徵藥？

你呢個係廣告宣傳問題，多於中西醫本身問題。
廣告一向都係誇張失實㗎啦。

唔好講醫學呢些普通人難去validate的野
就算係人人都可以輕易validate的野
廣告都照玩野啦

好似借錢廣告咁，早前講到借左錢經濟好輕鬆一樣。最後，搞到政府要出招，規定廣告要講:「借錢梗要還，咪俾錢中介」和「借定唔借，還得到先好借」呢樣野。

樓盤都一樣玩野，早前有個樓盤，講到自己有88層，但其實唔只skip左13和4字頭的樓，仲有大量樓層skip晒。

我試過唔得，可能我唔係人類啦

大師，人地 main point 係中藥無 " 安全劑量 " 概念
咪 off topic 啦

現代醫學對重金屬都有得解 唔知依家有冇第二隻啦 我學chem 個陣係話用edta 但前題係在於有不可逆轉既傷害前用

真心求教用自然療法同另類療法點可以排重金屬

btw眾巴打放生左jeo哥一排 又黎死灰復燃

馬兜鈴酸我上網睇係因為誤認藥名問題同唔係喺中醫師指導下服用喎(比利時減肥藥)

中醫係可以prove到錯, 攞而家嘅理論返四百年前係唔會prove到錯

(假設而家西醫對中醫有矛盾時西醫正確)

之前避孕藥linked to depression

有時有啲研究要好耐時間
呢個用咗十三年
同埋做咁長期研究
唔估有冇藥廠同大學會 commission 呢

我其實唔係支持自然療法
但對於啲口口聲聲信科學
但無求證下就武斷中醫無效
就話人迷信 將啲呃人同真係醫人嘅混埋嚟講

西醫無話怕m到痛唔好飲凍水
但真係唔到你唔信邪
夏天偷偷哋飲次次都典床典席
身邊朋友都係咁
應該研究呢樣嘢 真係好神奇

你真係要上下logic堂好，我唔知你有幾多朋友，但我話你知我唔係。

下面就側面證明，你缺乏cross culture sensitivity 和 communication。

講返價值觀，講到尾，都係因為，你覺得西醫和科學的世界觀必定對，其他就錯。

事實呢 ? 先講世界觀和真理觀呢樣野先。

宗教和科學，都有同一目標，就係找尋真理。基督教認為，只有基督才是真理，科學如果同信仰有衝突的話，都是錯誤，是歪理，魔鬼的道理。

講下科學先，科學都係找尋真理的方法。一般而言，科學都係世界比較universal接受的價值觀。例如牛頓力學、細菌致病論、量子力學也好，都是世人皆接受。但advance的科學理論，例如進化論和宇宙爆炸論，就好多人反對。科學界buy進化論, 但公眾覺得神創論或外星人造論，遠比進化論和爆炸論合理。

就算以前人人都認為有晒solid evidence和universally接受的地圓論和日心論，都唔一定唔接受挑戰，最近又來「現代地平說」，雖然荒謬，但21世紀開始竟然有人信佢，唔信你睇下ufo陰謀論區。有位地平說信徒，仲係做科技行業添。

講返西醫，現在大把人都成日講西醫副作用多，叫人信自然療法和中醫。你可以challenge, 但唔代表你必然正確。

如果你冇跨文化能力，就只會不停指責自然療法信徒on9。

如果有的話，就會點講。

係先承認西醫副作用和醫學風險，但也指出，自然療法其實也有它的副作用和不良反應，並非完全安全，以及延誤治療的風險。也指出，大部分研究都認為，自然療法比西醫的醫療風險更大。

諗起上次去工展會.......
我女友買埋d咩眨石。幫成家人買, 買成千蚊....我真係心諗...得啖笑。

我女友整親條頸。一路痛.....
嚮果個眨石檔。個檔主話介紹個"高手" (女) 比我女友認識
話佢"自學"唔知咩推拿都乜乜柒柒。講到就殘廢都可以推返郁咁。話自己識interpret MRI images.......我心諗.....屌你, 自學識睇MRI ? 識睇果d盲ge都睇到的pathology ??? 但係話明條友冇牌
最攞命重要我女友心郁郁。我話你唔好痴線啦.....條友冇牌架大佬.....你真係要搞, 正正經經睇醫生啦大佬.....

叫左佢十萬九千幾次去私家照個MRI都唔肯。唉.....
成日同我讁話唔信西醫.....

成日去中醫推拿, 感冒又睇中藥, 話食西藥會虛。
一個感冒拖成十幾日。然後話中醫醫好。我心諗, 屌你, 十幾廿日。你自己身體defense system 打低d感冒菌炸...?

唉....
早排TVB果個龍哥....佢真係真心信佢係有料。我真係好撚擔心佢會比人呃.......
成日買埋d水晶鏈, 又驅邪又乜乜物物.....
整親條頸又話因為有亡靈.......

jeo哥點睇種牛痘呀 依家自然環境係0天花喎 如果當時冇人種牛痘 呢個世界會點？

好想睇巴打們點講西醫點醫 flu

你同你家姐係咪同卵雙生雙胞胎?係咪一直處於一樣既環境?如果唔係既話你地飲食習慣並唔係唯一變數

起碼都relief 下d symptoms 啦大佬.....
食中藥, 真係嚴重左。佢同我講話, 因為中醫令到d病"發出來"快d好...真係龍門任佢搬。
不過算啦。佢happy就得......佢覺得有用咪有用, placebo ge野。

思想唔係非黑即白，支持自然療法就一定要反疫苗。就算反疫苗，我覺得指出疫苗也有它的風險或副作用就得，同時主流科學認為，整體而言，疫苗正面作用（療效）是大過負面作用（副作用）。

只不過有人唔識表達，先搞到吵架。

重力波呢d咁撚離地痴線既野100年就證明到,中醫經脈理論5000年連條毛都睇唔到,我點信你?

所以中醫和自然療法就係比無良廣告和誇張失實的sales搞衰左

至於水晶療法，理論上是冇根據。
如果佢信，水昌同亡靈，靈魂有關。
咁就變成左信仰治療的翻版。

不如叫下佢返基督教教會好過啦，
至少祈禱治療唔會問你拿錢。

所以中醫好似有個stream係用科學方式論証。
但係有d保守派就唔讚成。覺得咁樣做左之後就唔再係中醫

係有藥醫既

屌.....
我叫佢專心做physio.....
得閒多d出街行下, 做多d運動好過啦.....

教會太多人溝女搵食。我一定唔會建議佢去。

去埋d咩推拿......又去physio。都唔知會唔會相衝。

其實大家唔應該屌中醫
多d人睇中醫到你睇西醫果陣唔洗等咁耐

西醫幾慢都可以玩dna sequencing,係會死人但係最後係有辦法醫到同阻止大範圍傳染
我更加想知中醫有咩方法做到上面兩樣野?

教會咪又係要奉獻 邊個話唔洗錢

你又岩喎 不過見到d on9仔 抵唔住頸

中醫科學化，有人傳統派認為，這會變成「中醫不姓中」、「丟了中醫的靈魂」

科學家家話係就係真理 ？你prove到？
如果唔係點解咁多陰謀論？

onjj 乜鬼都靠政府監管，整咁多架床疊屋既部門，
哂公帑，計我話都係搞好教育。

所以咪話中醫理論鳩囉

所有而家prove到嘅科學理論攞返古代一樣唔會有人prove到佢係錯, 唔好話以前嘅人覺得鳩就係錯, 而家都大把人覺得耶教講嘅野係啱, 佢地話現代科學係錯, 又代唔代表現代科學一定錯呢?

科學係講緊套方法, 果套方法本身係咁多年黎接近冇改過

相對論一開始俾人話係9up, 上左神檯係因為佢作為一個假設佢作出嘅預測準, 所以先有得上神檯, 如果有人有辦法證明現今學術界嘅理論有錯, 呢個人不論貴賤都會上神檯

中醫近代由於現代科學（特別是現代醫學）的傳入，使中醫受到很大的衝擊。因為傳統上中醫不實行大規模雙盲實驗，中醫的理論架構沒有可證偽性的關係，故一般並不將中醫視為科學。而傳統中醫發展的時候，微生物、細胞、基因及有機分子沒有被發現，因此難以用科學的方法解釋疾病

極端反中醫派認為中醫是偽科學，而極端挺中醫派則反唇相譏西醫是偽科學。

一部分中醫界人士主張中醫現代化、中醫科學化，卻被極端挺中醫派認為是「中醫不姓中」、「丟了中醫的靈魂」

美國人上月球有相 係真係假 ？

咁中醫冇左陰陽五行仲算唔算中醫

master joe完美演繹no true scotsman

其實世界有佢的客觀性
事實上有神，你話冇神，神都不會消失
事實上冇神，你話有神，神都不會存在

但人類的思想有限，人類渺小。所以人類在理解世界上面，就冇一定的客觀標準答案。問題在人類，不是事實的本質。

西醫=用科學方法既醫學理論,中醫捨棄陰陽五行用科學方法既話唔係西醫係咩?死都要掛住個名

淨係呢兩樣都死

之前講咗不過懶得返轉頭quote
自然療法講營養均衡作息健康呢啲營養學一早講咗
葛森, paleo之類食生, 禁食特定食物, 好彩身體頂得住就食你唔死(但係無助促進健康), 身體差啲就係營養不良, 食物中毒
酸鹼體質, 順勢療法, 飲尿完全係偽科學

自然療法最大問題係概念有問題, 然後用訴諸自然同不可知論包裝成萬能藥

正如你所講"可能對長期疾患比較有效"
事實上呢個"可能"有幾高? 個"比較"係同咩比? 患者好返到底係自然療法嘅功勞定係患者自己回復或者環境因素消除咗致病原?
自然療法(同其他另類療法)迴避咗呢啲問題, 只係同病人講"有可能", "比較有效", 加埋"自然", "非加工"之類字眼, 亦有講大話(隱瞞, 虛構案例, 假論文, 鱔稿博士etc.)同造勢(訴諸群眾)引導佢哋相信進而接受昂貴療程
有啲更加缺德, 自己醫唔到又怕病人流失所以教佢哋唔好信醫生, 結果就係患者延誤治療導致病入膏肓
尤其是長期病患, 患病其間變因太多, 病好又用開自然療法嘅人咪產生確認偏差認為佢有效, 就算冇效都可以歸咎其他因素(用錯療法, 體質唔合, 假治療師etc.)
所以信另類療法嘅人好鍾意講療法對"長期病"有效, 不過呢啲說話同風水佬講嘢差唔多, 都係呃你十年八載

至於概念, 自然療法提倡加強免疫力就可以治療所有疾病
可惜人體免疫系統唔係萬能
好多致病原係"初見殺", 免疫系統根本反應唔切, 染病可以話係非死即殘
HIV直頭破壞免疫系統, 冇咗製造免疫細胞同抗體嘅機能, 就算自然療法係真都冇用
有啲就引發cytokin storm, 免疫系統愈強, 失控起嚟對身體傷害愈大
現代醫學做嘅就係物理去除病源(手術),
殺咁啲菌(抗生素), 阻止病毒破壞細胞(抗病毒藥物), 增加免疫系統兵力(直接注射抗體), 或者幫免疫系統做演習(疫苗注射)
抗組織胺同類固醇就降低免疫系統反應, 減少cytokin storm, 發炎反應, 自體免疫反應同排斥對身體嘅傷害
呢啲都係自然療法做唔到嘅事

至於傷肝傷腎, 現代藥物無論係"有冇可能"定"幾大可能"都一早話明俾你知, 毒性強嘅藥物要醫生mon住用量同時間, 毒性低啲唔駛開紙買到嘅藥都跟住成本書仔咁厚嘅說明教你適唔適合食隻藥同點食先唔會中毒
自然療法草藥嘅副作用冇人提唔代表冇, 更大機會係未搵到, 用不可知論嘅標準就係"有可能做成傷害"
但係自然/另類療法唔會同你講

jeo哥西利既地方咪係呢度囉 對其他人既指控 都唔係論點對駁 而係講一d似是而非既野 等人摸不着頭腦就帶過左

實踐係檢驗真理的唯一標準

屌中醫，屌自然療法都on9
不如忍耐，睇結果

去西醫睇病的人，去中醫睇病的人，去自然療法睇病的人。慢慢，久而久之，社會就懂得比較，知道邊樣最好，最差。

咪以為科學論證一地一定buy ，
科學論證缺點是太 abstract ，所以實踐先最有說服力。

有好多都可以日常攞黎做預測

而家係你有個claim, burden of prove係你度

見到有人信自然療法，以為免疫系統可以做低一切
知唔知有自體免疫性疾病呢樣野

實踐係檢驗真理的唯一標準 <= 我覺得呢件事假假地....

好多時候。現實好多confounding variables。
即係好似d人話戒J身體好左。
咁但係可能只係你個心境好左。多左motivation去做運動改善健康。有可能同戒J本身無關。
又或者本身有placebo effect。
然後自己試緊新野。"試"呢件事本身己經可以affect到result。 (john henry effect)。
其實好bias

但如果係大量例證，整個社會層面，就唔同
Law of large number。

未有確實證據就相信佢存在的確係迷信
科學對未知事物嘅態度係根據現有證據同理論提出假說, 即係所謂"educated guess"
見到新證據就再確定, 修正或者推翻現存假說

不過我覺得有時睇西醫要小心

當個西醫好肯定同你講你屋企人唔係癌症
你首先不要輕信 睇多幾個西醫生 好便宜姐

因為好多西醫擺低左數學知識太耐，有時候搞不清楚 true positive, false negative 呢d概率問題

因為之前做過調查 好多西醫死係呢d概率難題上

係。
但係多數都係零零星星的case report多....

講真。你如果話真係零星例子....我都見過。
我見過有人有腎石。之後話自己食過中藥, 再去覆診粒石真係唔見左。絕對唔係吹水。因為張Xray係我親自照。
但係呢d case.....講真。可能係中藥, 亦可能係佢其他生活習慣影嚮.....好難講。

中醫搞唔掂, 班撚樣病情惡化最後咪又係睇返西醫

好奇physio 係咪科學？

中醫和自然療法就正正因為有不少 case report success ，所以在現代社會，可以大行其道。

放射師

唔同意第一句
有冇證據證明只係考慮信唔信既條件之一
唔係全部
用你邏輯，所有既信都係迷信
因為信一件事本身就有不確定性

科學同價值觀性質唔同, 唔可以相提並論
科學有事實, 價值觀係信念
無論你信念幾咁不可動搖, 1+1=2, 地球唔係平面, 太陽唔係圍住地球轉呢啲事實都係唔會變

仲有案例, 例子都有可信性嘅分別, 唔係有人提出就等於valid
事實係全世界數以十億計嘅人證明佢嘅效用, 因為接種疫苗所以唔再需要擔心患小兒麻痺, 天花, 麻疹
反而咩導致自閉, 不育嗰啲仲未有證據, 支持嘅研究好多時由反疫苗背景嘅人資助或者進行, 研究方法有問題, 冇第三方獨立組織實證
所謂"疫苗爭議"只係反疫苗團體拋出嚟嘅口號, 將件事講到好似未有定案, 咁樣佢哋先有生存空間
呢方面另類療法都係一擔擔

唔同啦
西醫對急病係真係有效好多
但調理身體中醫又不無道理
點解一定要揀一樣

同埋印象中家母買過北京造燙傷藥
佢北京旅行買
我初時不為意
直至有次煮嘢燙到
真係好得好

你話全身燒傷梗係入急症
但中藥唔係冇存在價值

我唔係鼓吹人盡信任何自然療法而唔去睇西醫
但係都唔認同話信科學信西醫就可以唔求證

兩樣都係統計學
西醫只不過多咗現代科學論證
冇必要捧一樣而踩底另一樣

source又冇
你依家係學術台

唔科學 --> 是
迷信 --> 不是

通常會話呢樣是「信仰」或「宗教信念」。

不過宗教涉超自然，信仰就可以不涉超自然，例如信仰共產主義。

有人認為，科學其實都是一種「高級信仰」。因它也存在不確定性，所以都走唔出「信仰」的框架。

感冒茶醫唔到感冒, 可能係心理作用令本來有效嘅藥冇效(nocebo effect), 或者唔信中醫所以產生唔到placebo effect

係啦係啦 得你認為科學係高級迷信姐

其實如果未經科學證明既信=迷信
咁世界上有冇唔係迷信既信?

你呀媽食中藥有用係咪就人人有用?你點知你呀媽係因為隻藥既藥效而好?
你都話要求證,點解會只想用自己或人地幾個個別例子支持論點,而唔係搵方法證明佢對大部分人都有用?
信科學係講緊科學方法,求證都係其中一環,咩野叫”信科學信西醫就可以唔求證“

我講隻外敷膏藥
唔係話對所有人有用
但的確對唔少人有效
京都念慈X 賣到嚟美國有英文包裝
我都覺得幾好用
會舒服返幾個鐘

你嘅"唔一定"標準係咩?
百分之一? 千分之一?
去到萬, 十萬或者更多人, 你點都會搵到一兩個對藥物冇效
但咁樣唔代表隻藥對大部分人冇用
況且除咗生理上無效(真正嘅唔work), 仲有nocebo effect影響藥效, 後者造成嘅"唔work"只係心理作用唔可以作準

信科學就唔求證
係指
唔係抱住
咦好多人都話戒凍飲少好多m痛
研究係咪真先

而係一口咬定人哋信偏方

科學係咪等同事實 值得商榷。

正如基督徒都話，聖經是事實一樣。

事實真相，同人類對事實真相的理解，係兩回事。

科學，充其量是，目前人類（主流學術界）對事實和真相的理解。相比宗教，科學就比較有共識。但advance科學理論，如進化論，宇宙爆炸論，就爭議極大，冇共識。

你昏迷左幾多年

屌啦星 演化論無共識 你又想混水摸魚sell宗教 科學唔係投票共識制啊老友

減肥係麻黃素
馬兜鈴酸連衛生署中醫藥事務部都出咗通告叫人唔好食

因為有害群之馬 中醫個名先開始比人排斥啫

但事實係科學係可以被證明（先唔講一些假設的科學理論），宗教從來都唔可以。
例如地圓說，都實際上過太空睇到地球係圓既跟住大陽轉仲點樣唔係事實？

美國佬維護自己利益更係叫你食化學西藥啦

哦

Can the flu be treated?
Yes. There are prescription medications called “antiviral drugs” that can be used to treat influenza illness.

減肥藥既廣防己同關木通咪係馬兜鈴酸

已經放棄同佢地point to point 爭拗
haters gonna hate
等佢地患重病 用自然療法錯過治療既黃金時間 到時就係佢地就會知道佢地一生最後悔既決定 -信自然療法

之前大中華
宜家港獨
香港人真係笑話黎

連登好崇美國人架

嚴格上係 "科學可以被証明為假" (可証偽性)

寧願睇大陸老中醫
香港大學生

中醫有自己既問題，西醫都一樣有

又係時候貼link

加多條
實證替代醫學及另類治療

中學生水平想點

屌, 科學論證大撚把實驗證明啦

迷信 windows, mac 好可怕

所以研究要做大範圍隨機雙盲實驗囉
發表嗰陣少咗呢幾樣成班科學家排住隊插你

閘住
"大行其道"係得你班盲信徒講

From the same site
咁大部份人唔使用呢隻藥
除非係高危人？
美國睇咁多年未有醫生開過呢隻
都係叫飲多啲水瞓多啲

演化論，
係人類社會冇共識，
唔係科學界冇共識。

咁樣的話，問題其實仲複雜，
會搞到公眾同科學的關係好tense。

偽科學更多位可以抽水。
甚至ban埋科學。

我住咗美國成廿年
講醫療香港真係好好
美國唔係有公司保險真係食屎
但好多醫生都唔係好鐘意開藥

所以其實再多的case report , internal validity 都唔夠

不如你解釋吓信同盲信有咩分別

公立醫院大把唔proper ge 野.....
不過資源不足冇計.
我覺得英國唔錯. NHS

你都on9 人地講緊既梗係學術界既共識 無啦啦講乜春野人類社會學既共識？ 就算人類社會點有共識都好 都唔可以推翻到學術界既 咁點解要提出人類社會共識呢d被動既共識 點解唔講學術界共識？呢個先係dominant

信都有分blind guess同educated guess
科學界educated guess所謂"信"其實都唔係好信, 只係未有證據推翻目前假說
冇證據冇理論, 甚至有反對證據都信就係迷信/盲信

仲有咩為之"信嘅全部條件"?
呢度講嘅"相信"係"信某件事啱/存在"
缺少證據而信係迷信
明知有錯而信係盲信
為利益而"信"連信都唔係, 只係附和觀點, 同真心信唔信無關

咪話正正因為演化論，主流科學界有共識，但人類社會普遍不認同進化論，或認同神創造論或外星創造論，多於進化論。

所以先搞到問題複雜化，
搞到科學和公眾關係好 緊張 ，
甚至搞到 部分公眾人士 不信任科學囉。

信事實咪唔迷信

即係同joe講既一樣，科學係一種高級信仰

但我同你定義唔同
因為信一件事啱同錯係會影響自身利益
如果我真心相信一件事
而呢個真心相信係會為我帶黎利益
咁我就唔認為呢個係迷信

事實重要信?
你唔會指住顆樹話，我相信呢顆係樹掛
定係你指既事實係相對較可信既高級信仰?

有d人係真係唔信現實
好似熱狗咁

玩埋形而上學同相對主義
演化論同Big bang科學界共識係肯定佢哋嘅存在, 依家爭論嘅係點進行, 有咩機制之類嘅細節, 唔係咩"極大爭議"
基督徒話聖經係事實, 地球得6000年歷史, 神用七日創世, 結果邊撚樣係事實?
成個reply你話係事實就真係事實? 你以為自己係邊個? 上帝?

你係咪忽撚左 定係自己幻想出黎？

歷史上的許多神學家、哲學家和科學家發現自己的信仰和科學之間沒有衝突。生物學家史蒂芬·古爾德、其他的科學家和一些當代神學家認為宗教和科學是不相重疊的權威（英語：Non-overlapping magisteria），兩者能夠分別的在根本上解決在生活中不同方面的問題。科學家弗朗西斯科·阿亞拉，肯尼斯·R·米勒，約翰·波金霍爾，丹尼斯·亞力山大和法蘭西斯·柯林斯沒有發現宗教與科學之間有必然的衝突。一些神學家或科學史家，包括約翰·倫諾克斯，托馬斯·貝里，布瑞恩·斯溫和肯恩·威爾柏提出它們之間是互相聯繫的。

結果都係馬兜鈴酸食壞人

證偽性針對嘅係科學理論/假說

科學係一個學術系統，一個世界觀。

在歷史上，人類存在過不少學術系統和世界觀。

例如宗教，哲學，中國傳統思想（陰陽五行宇宙觀）和科學。

宗教，有宗教的世界觀
基督教，有基督教的世界觀
佛教，有佛教的世界觀和宇宙觀
陰陽五行，也有它的世界觀和宇宙觀
科學，有科學的學術觀和世界觀

經幾千年來，歷史反復驗證，我們發現，科學的學術觀和世界觀是最好，最乎合現實，最合真理。不過科學，同真正的事實真理，仍有一段距離。

演化論和宇宙爆炸論出現，就已經破壞左科學在一些公眾人左的完美印象。

科學屌中醫，屌自然療法，倒底會加強科學的可信性，定係降低科學的公眾形象，還待歷史驗證。

單種食用同自行用藥既話的確係
同埋誤用似名藥既情況都會有發生

科學話地球45億年歷史。

聖經話由亞當至耶穌4000年，耶穌至今2000年。冇衝突

聖經有詳細記錄，亞當是人類始祖，由亞當至挪亞的家譜，由挪亞至亞伯拉罕的家譜，以及亞拍拉罕至耶穌基督的家譜。整段歷史，大約歷時4000年。

flu (influenza)免疫系統健全嘅人唔一定要食藥, 但係抗病毒藥物已經證實咗對流感病毒有效, 可以令flu快啲好
藥物有冇效同需唔需要食係兩回事

翻check

馬兜鈴酸容易和dna結合，造成基因突變 唔係變蜘蛛俠 係容易生癌症。好多中草藥有此成份。

難為香港人食左至少幾十年 中醫開左幾千年

香港應該會全面禁止，但大陸呀台灣呀海外既中醫就你諗你了

扯完科學界就扯去公眾
咪就係你啲反科學打手同宗教盲信徒反對演化論囉冇你班人阻住全世界學校教緊演化論啦

雖然我係唔信天主/基督教 但係聖經入面所講既七日做人 當中既七日係指地球日？

有事實你都可以話佢係信仰
而且真心信同迷信冇衝突

唔係地球日係火星日呀

信事實同信念(信仰)都唔撚識分

咁事實駛唔駛信?
你話事實要信架喎
真心信同迷信係冇衝突
但真心信加為自己帶來利益就有衝突

可能係神住個度既日呢 我唔知 不過呀jeo 哥就唔好同我拗 你可以搵神學家拗 如果人地神學家咁講話冇衝突 點都有d論點

不如你分比我睇吓
我理解大家都唔係100%，只係程度分別

又係得你講證據呢?
吹啦, 繼續吹
冇證據我都可以話你三頭六臂, IQ50都冇

神學家看法好dispute，
有些認為7日代表7階段
有些認同神導演化論。

基要派話，6日創造就是地球6日，錯的是科學，不是聖經

如果一個人生痔瘡
佢信痔瘡膏可以醫好佢
但痔瘡膏只係有機率醫好佢

咁呢個係信事實 定迷信?

衝突條毛
聖誕直頭錯撚到離哂譜

中醫藥又變左迷信
我手上d客食咩有咩反應你清楚過我？
節省d啦你咪用科學旗號嚟講d無根據既野
燕窩對咳幾好我諗你都未見識過

冇啦啦有個機率邊到黎?你玩緊bayesian定點?

演化論和宇宙爆炸論出現，就已經破壞左科學在一些公眾人左的完美印象。演化論和宇宙爆炸論出現，就已經破壞左科學在一些公眾人左的完美印象。演化論和宇宙爆炸論出現，就已經破壞左科學在一些公眾人左的完美印象。

屌你真係好痴根

好似你咁咪就係有事實都唔信
仲有最尾嗰句我冇講過

做剩行呀

相對主義撚

我又真係未見識過啵,不如你比個數據我地睇過?
想知有幾多客會好,幾耐會好同點樣好

你解釋吓，信事實同信仰有咩分別
點解事實係100%可信都要信，如果唔係100%可信咁只係程度分別，咁科學即係高級信仰

即係點?

聯合國估計，基督教徒23億人，伊斯蘭教16億人，兩教合計39億人。
你估下信演化論和宇宙大爆炸，有沒有39億人信？

乜有藥係100%醫好個病?

睇下新聞會冇咁戇鳩

天花疫苗

跟著就會話教宗冇料 吹水

你研究下歷史，研究下中醫的陰陽五行論，中國的天干地支，各種宗教，聖經，咪知lor

疫苗根本唔係用來醫病

做1000次實驗 1000次都岩 話唔定第1001次就錯
呢個話題就唔講住

呢家係講痔瘡膏 唔係講天花

唔係人人buy教宗
基督教（如宣道會）話天主教是異端，唔可信
另一批質疑，天主教在歷史上犯下大量錯誤和惡行，所以都係唔可信

拿 係咪呀 話口未完
haters gonna hate
永遠唔會信對自己個套不利既証據

咁教宗意見又真係唔可以代表哂成個派別
就連教宗之間觀點都可以唔同

比一位基督教著名牧師你睇
唐崇榮牧師

再比一位著名的基督教牧師對天主教的睇法

再比宣道會處理天主教婚姻事宜你睇

事實係痔瘡膏唔係所有人都醫到
藥物研究報告埋隻藥有冇效, 效果如何, 咩人唔啱用etc.
如果唔了解呢個事實, 只係一味以為搽痔瘡膏一定醫得好, 就係抱住信念而唔係信事實

留名

咁就可以開埋呢個話題
做1000次實驗 1000次都岩 話唔定第1001次就錯
你點樣肯定永遠都係岩
令呢件事變成事實?

鬼唔知 你估實驗唔考慮歸納法問題？同樣道理
飲1000次水無事 飲第1001次之後中毒死左
你想表達乜野？

中醫都唔一定醫得好，我基於呢個事實信中醫，又係唔係迷信

你當d科學家流架咩...

講咁多咪又係將"信念"呢個意思強加喺事實嘅"信"字上面, 將科學同信仰混為一談
想我同你分兩樣嘢有乜唔同, 冇問題

信念係belief in, 講感受同非理性
信事實係believe (that), 講觀察同理性

想借歪曲字義呢啲下三流行技倆過橋, 算罷啦你

諗清楚自己想講乜先啦老友

可惜，宗教，同科學，都係找尋真理。

宗教係咪唔講觀察？宗教都好強調見證、和經歷。

宗教係咪唔講理性？正正就因為講理性，先信宗教。因為抱住信左冇蝕底，可以信天堂的心理。

我想講既係
P(true) = 1 - 1/∞
如果你當左呢件事係100% 咁仲唔係迷信?

用你既解釋，我用中醫都係by observation(觀察自身經驗), 分析咗對自己係有益處先去信，咁信中醫又係咪迷信?

佢哋啲見證經歷你唔係真係信呀?
啲見證都係得信徒話有, 其他人重現唔到, 要人信佢係真?

你講為利益嘅信, 理性嘅係利益算計嘅部分
信事實嘅理性係講唔受信仰, 利益, 感情影響

首先考證用你嘅自身經驗做證據足唔足夠同係咪事實先啦

我判斷自己信唔信，用自身經驗作為證據當然係足夠啦

呢度有人刻意用埋哂啲邏輯, 語理謬誤eg.一詞多義, 訴諸無知, 藉此混淆視聽造成誤導
大家可以參考吓港大出嘅常見謬誤一覽表提防吓

所以我咪叫你define清楚

Confirmation bias
Placebo effect
Cognitive dissonance
呢三樣已經唔係理性

其實點解會信自然療法和中醫 ？

好多時除左療效和科學性外，就係選擇問題。簡單來說，信中醫和自然療法又好，信宗教又好，因為冇選擇下的決定。唔關科學理性事。

例如一個病人，怕痛唔想做手術，咁西醫只有手術呢個option, 仲要講明醫療風險好高，副作用大呢點。所以病人就想轉戰去中醫和自然療法，希望找非手術治療。例如喬布斯，佢失敗左，但都係因為呢個心理，去信自然療法。

宗教都一樣，科學講明人是必死。只有宗教，才講來世和永生。

我一直對字義界定得好清楚
believe(信事實)/believe in(信念), 理性
係你一直模棱兩可偷換概念
仲講到好似我嘅問題咁

呢3個只係可能性
唔一定係改善既原因或者偏差

1. 另類療法用科學嚟包裝佢啲狗屎垃圾理論
2. 另類療法俾假希望病人, 用咗大筆錢又延誤治療, 有得醫都變到冇得醫
3. 另類療法向公眾散播對現代醫學嘅懷疑, 以迷信阻礙人類進步, 危害公共衛生安全

唔好講到另類療法咁無辜

即係信信中醫和自然療法又好，信宗教又好，多數都係，冇選擇下的理性決定。

你去屌中醫，屌自然療法，屌宗教，
可能不但沒有幫助人，
還是害人。
因為西醫和科學都有「反安慰劑效應」（Nocebo effect）的存在。

呢三樣影響你嘅經驗同聲稱嘅可信性

但唔係必然，又或者影響到一個唔可信既程度，理性只要做到審慎地思考推論就得

你見到我之前啲reply借隻字用?
現代醫學對你班盲信徒冇用咪就係nocebo effect囉
踢爆另類療法嘅偽裝, 等啲人唔好因為placebo effect以為啲療法有用, 先係對公眾嘅幫助

你冇留言佢地見證咩？

咁點解有大量教徒都有見證 ？
點解有咁多義務宣教士 ？

雖然大多數的見證，都係話，信教後家庭和諧左。或者，抑鬱、心理病和情緒病消失或改善左好多。都係心藥。

大哥呀，你當你自己係科學界代表咩 ？

科學好多研究都講緊反安慰劑效應呢樣野。

你認為咁係理性要信我唔阻你

如果妳真係抑鬱過，你應該好明白，nocebo effect，係一件好恐怖，好可怕的事。

在哲學中，理性（英語：Rationality）是指人類能夠運用理智的能力。相對於感性的概念，它通常指人類在審慎思考後，以推理方式，推導出合理的結論。這種思考方式稱為理性。

後生仲迷信 尤其是星座撚

又訴諸群眾
仲有佢哋有利益關聯同placebo effect就已經唔係理性觀察

牧師和教會負責人就有利益關係
平信徒負責比錢奉獻，有乜利益 ？

Placebo effect 就係真。。

我係屌緊你偷"nocebo effect"隻字嚟"證明"屌中醫另類療法宗教會害人

屌自然療法唔知 （本人未試過）
但屌宗教，真係有好恐怖的nocebo effect。
我經歷過。
有宗教信仰時，去完宗教辯論，係成個人謝晒，都好易患情緒病。你曾經都中過招，應該明白nocebo effect係好恐怖。屌宗教，真係唔道德。
早前，新加坡政府拉左amos yee，話佢屌宗教，破壞和諧，唔係冇道理。

喺度訴諸恐懼
Nocebo effect係唔信療法有療效所以搞到有效嘅藥冇咗療效
另類療法本身冇療效, 咪靠placebo effect同嚇到人對現代醫學產生nocebo effect嚟生存

採用唔可靠嘅證據已經做唔到呢樣

現代療法冇效 = nocebo
另類治療有效 = placebo

我審慎思考就自然會將所有因素都列入考慮，然後作出選擇，審慎就係指用手頭上謹有所有既資訊去思考

星座講性格 其實唔錯得哂
因為出生既天氣會影響性格

信徒信(believe in)佢哋嘅宗教同神, 見證同經歷可以支持佢哋嘅信念, 所以傾向支持其他教徒嘅見證, 同埋向外宣稱呢啲經歷係真

點樣影響？

不過算 最鍾意d囡囡信星座 可以9up食囡

低能, 呢啲唔叫Nocebo effect, 係頂你班詭辯撚唔順

現代醫學有做實證排除placebo effect
另類療法有條撚

......

冇實證唔等於冇，係未知

聽返嚟就信到十足十，人有做晒研究出晒paper support就唔信
雖然唔係話做研究唔會錯，但點都可信過聽人講啦下話

有可信性更高嘅證據唔信而係信自己經驗, 就唔算理性
不過都係嗰句, 你要信我唔阻你

咁南半球同北半球同一月份出世嘅人性格係咪相反

冇可信性更高證據喎，我選擇睇中醫既時候自然評估咗中醫效益大過西醫，研究實證當然唔可以凌駕個人體驗，唔通我覺得食西藥效果差過中藥，都堅持睇西醫，先叫理性?

又訴諸無知
實證要過五關斬六將, 研究規模要大同隨機減低體質影響, 雙盲排除placebo同nocebo effect, 發表結果仲要其他獨立研究小組確認可以做得返同樣結果先接納
另類療法撚有膽做實證咩

都冇答到問題
邏輯上未證明到唔等於冇，但你可以話未知
注意我冇話因為未知所以正確，請小心閱讀

你唔明我講乜。

呢個世界存在placebo and nocebo effect
所以，
信自然療法到可能係on9，
但屌自然療法一樣on9 。

信宗教on9，
屌宗教都on9。

新加坡唔俾市民屌宗教，就係明白此道理。
中共屌宗教，結果搞到國家一獲粥。

上網google一下 天氣 出生 性格 啦
我係話唔錯得哂
冇話佢岩哂
唔該睇一睇字

同埋咩金牛座鍾意打飛機 wfc
我係講緊一個人大概既性格

咪就係有呢啲Bias先至唔理性囉
你認為自己睇中醫效果好過西醫我冇所謂, 但如果唔考慮偏差, 特例, placebo effect, 就咁用個人經驗嚟說服人睇中醫好過現代醫學就講唔上理性

我冇說服人去睇中醫
由頭到尾只係話我根據自己情況睇中醫係咪迷信

你起碼要承認療法有用(正確)先會攞嚟醫人
未知就攞嚟試, 叫藥石亂投

唔好一開始 又唔睇清楚D字
見到一D認為唔係既事 就立即否定啦

佢拎黎醫人係一回事
你斷言冇證明=冇效又係一回事
我係講緊後者，你邏輯有問題

Placebo effect/Nocebo effect係對藥物嘅心理作用, 關呢啲撚事咩
你覆到傻咗思考跳躍到唔知去咗邊?
仲有中共做咗大把陰鷙嘢, 唔係淨係因為屌宗教先搞到一鑊粥, OK?

可能針灸就有用既
但中醫套理論就........
針灸係歐美都有研究係work既
利申聽翻黎

"唔錯得哂" 真係屈機

e.g. 屎其實有營養，"食屎係有益" 唔錯得哂

自己搵醫生醫病
當然信自己經驗最好
你都識講有placebo effect and nocebo effect

至於幫助人醫好病
又另一件事

比較複雜就是兒童保護法。
如果家長和小孩，都係信自然療法，唔信西醫。法律逼佢要幫小朋友睇西醫，其實呢條法律就唔道德，亦唔科學。因為有反安慰劑效應和安慰劑效應。

幾大概

其實世界上第一個星座撚係幾時出現
究竟佢係觀察到唔同星座的人有唔同性格
同一星座的人有相似性格
定係 純粹9up而提出星座說
如果有個星座撚可以統計到大量數據
我會信星座撚

睇文啦
唔錯得哂 = 有野岩 有野唔岩
定你個世界非黑即白

Placebo effect/Nocebo effect
係心理影響生理的強證

你屌宗教，
人地信左咁耐，信開死後有天堂 ，
你屌，即係質疑天堂的存在 ，或者質疑該信仰（如聖經）所講的天堂的存在，
咁人地一係當你9up
如果你搞到人懷疑宗教，咪好容易整到人地焦慮和抑鬱 lor。香港咁多人有情緒病，就真係多得你地唔少。

只可以咁講, Bible belt信上帝與你同在嘅耶膠都唔覺得自己迷信, 但喺其他人眼中就

個人選擇呢啲你覺得中醫幫到自己就得啦話唔定你真係中醫有效過現代醫療嘅特例

而家唔駛覺唔覺得，我咪同你討論緊點先係理性，定係你唔同意理性係審慎思考(詳見上文)呢個定義?

早前聽過
1月份出世 平均比8月份出世smart一些
因為入學年齡，比人遲左8個月
呢8個月好重要
太早返學，跟唔上進度，易有反效果

另類療法其實唔淨止冇實證證明, 而且係由理論到實踐方法都錯哂
咁嘅情況都仲有療效除咗placebo之外都解釋唔到
但係另類療法組織又做唔到實證排除placebo effect嘅可能性嚟證明療法有用
理論錯誤 + 冇反證就已經足夠話佢冇效

"食屎係有益" 呢句 係唔係有野岩, 有野唔岩咩 ?

Time 篇文同星座有咩關係

有啲迷信嘢其實背後有科學解釋

不過大部份都冇

理論錯誤係你單方面覺得
定係有研究實證過唔work先，例如中醫

香港咁多人有情緒病係因為你地屌宗教

其中一個原因
仲有好多野，例如功課壓力，經濟壓力等。仲有生理因素。但屌宗教，係會火上加油，加劇問題。

究竟香港有幾多人有宗教信仰
宗教撚屌普通人唔信神
搞到佢地質疑自己
香港咁多人有情緒病真係多得你唔少

你之前喺信自然療法死全家post吹咗幾頁法律道唔道德依度又講

駛唔駛spin埋去行政同醫學覇權?

自己經驗唔係萬能
Steve Job信自己唔睇醫生用自然療法醫得好cancer, 結果依家得返本自傳喺度, 話自己後悔信自然療法唔早啲睇醫生
加拿大對夫婦信自己啲"藥方"醫到個仔, 連自然療法治療師叫佢送個仔去醫院都堅持己見, 結果個仔腦炎死之餘仲要坐監
更何況另類療法班撚樣成日誤導人

仲有咪撚成日捧placebo, nocebo effect
有placebo effect唔等於狗屎可以變神藥

香港official figure
(from hk yearbook)

香港有 88萬4千人信仰基督，
約100萬人信佛教，
約100萬人信道教。

依家係你哋班另類療法打手踩現代醫學捧另類療法, 搞到公眾懷疑同焦慮, 仲喺度惡人先告狀

但你講得天堂呢兩個字
我諗你都唔係講呢兩個教掛
同埋屌耶教回教就聽得多
屌佛教道教真係冇乜點聽過

耶膠隊塊面落本聖經度考究地球係咪得6000年歷史, 但佢除咗聖經文獻之外睇唔到其他證據(化石, 地質, etc.)
咁樣就算點審慎思考都得唔出理性結論

理性唔淨止思考呢part, 判斷證據可唔可信都係理性嘅一環

耶穌係點情況我唔知，我只係想討論返根據自己情況判斷信中醫係咪迷信，我頭先已經講咗個人體驗已經係最大既證據，當我本人感受中醫效用係大過西醫既時候，我自己相信中醫係咪迷信?

呢篇文證明左季節同性格有關係
季節同星座有咩關係?

好開心有人好理性討論學術
而唔係一開熱門 得J圖Post 玩左十幾廿萬次都好似唔厭既wechat雞post

其實人係好奇怪
會傾向相信自己希望既結果 忽略理性客觀分析
聽過以前Kong u有幾個大陸留學生
個個都會企係馬桶上面開大
原因係佢地覺得坐係馬桶上面會感染愛滋
即使入面有讀緊博士 / Major Bio方面
(希望有巴打用翻個專業既theory支援)
以上面講緊既星座黎開展話題
當你去睇分析時 其實係抱住一種期望 / 自己已經抱有答案
比如我自覺係一個好鐘意FF既人 當我去睇星座分析時 其實就好似搜尋關鍵字咁 搵下段分析有無講中我
而點解d人會覺得準 原因係好多時呢d分析係寫得好模菱兩可 基本上講乜人都中
(可以去Google下Barnum effect睇下相關研究)
不過我都好同意就係唔可以完全否定所有野
因為1500年前你同人講天狗食日其實只係日蝕自然現象係無人相信
1000年前你同人講地球係圓係無人相信
500年前你同人講人係可以上太空登陸月球係無人相信
100年前你同人講你可以24小時無時無刻可以同人通話係無人相信
或者我地以現今科學證明唔到早30日出世係對人既性格有重大影響 但都唔應該否定

至於有好多人都相信星座 神秘石
其實係佢地宗教信仰自由 我地唔可以阻止
不過有d野以現今科學證明到兩者係無關係
但什麼床就謊稱有某種功能 就應該要制止呢班假借科學既騙徒
商品說明條例其實只係一小步 政府執法其實好被動
因為會收到投訴先會做野
最簡單麥當勞之前個牛油果包張相 d牛油果醬 咇 出黎 但現實得果一pat 已經違反左 但無人投訴就無人拉

生機論講補充精氣回復能量平衡個病就自然消失
自然療法講加強身體免疫力能醫百病
順勢療法講致病物稀釋再食返就醫到嗰個病
全人療法講精神可以支配身體消除病痛
信仰療法...

另類療法理論錯撚哂唔係我單方面覺得

都係鍾意同你呢種人討論多D
一講星座 唔知點解有人會起哂鋼
明明我想表達既係
可以用科學方法去解釋
唔同月份出生 會有咩性格上既影響

利申: 我都唔信星座 純粹想大家個態度變得開放

我舉中醫為例，如果唔係你覺得
想請問係唔係有權威出論文否定咗中醫既理論?

都岩，
Placebo effect/Nocebo effect 問題好複雜。

好似基督教咁，人地傳福音，同你講不信要下地獄，其實又create nocebo effect 俾人。
你同佢辯論，如果認真處理你觀點和論據，你又係 destroy 人地的placebo，又create nocebo effect 俾人。

開放同保守
其實你都可以話科學係保守
都可以話學術係保守
唔係一句要求人地漫無目的開放就一定是好事

驚人言論必須要有驚人證據

實話實說 閒時會研究下超自然古怪題目 最鍾意睇科幻題材
但關乎健康 嚴謹科學係必需 無用就係垃圾 被否證就要拋棄 未知就要謹慎

根據 HK yeabook
香港基督教徒有884 000人信緊
回教30萬人（華人回教徒，就有約4萬）
耶回兩教合計118萬人

根據大學資助委員會，首年入學學生的非學術統計資料，基督徒約佔25％

健康野和醫療野有 placebo effect / nocebo effect，所以唔係咁簡單。信則有不信則無，科學（唔考慮安慰劑效應），係荒謬的claim。但考慮埋安慰劑效應，呢個信則有不信則無，又唔係錯。

好認同去到健康 就要謹慎
中醫入面 五行可能係廢既 但好多野都係未知
所以就有研究價值

信耶穌得永生
不信的人得不到永生
神的震怒常在他身人

夠晒驚人的言論
雖唔關乎今世健康
但不信會受神的震怒喎

做基督徒做到你咁款真係丟架
用你地既 jargon，即係失見證

咁但係基督教真係咁講咁教喎

詳細可參考 ，約翰福音/約望福音 3章36節

呢個比喻你都睇唔明就算罷啦

唔用比喻就答唔到?

耶穌說：「我就是道路、 真理、生命；若不藉著我，沒有人能到父那裏去。」約翰福音/約望福音 14章6節

「聖經都是神所默示的，對於教導、責備、規正、在義中的訓練都是有益處的」 - 提摩太後書3章16節

驚人言論必需有驚人證據 ?

耶穌就是真理，信耶穌得永生，不信耶穌不得永生，算唔算驚人言論 ?

聖經就是驚人證據

發神經

因為星座同氣候, 性格冇因果關係
星座改變係因為星體喺地球視角嘅位置隨月份而改變
氣候改變係因為地球自轉角度改變, 每個月接受嘅太陽光量唔同
正如我之前覆過
同一個月份, 同一個星座, 但係南半球同北半球季節相反
如果性格受氣候影響, 咁同一星座有相同性格呢個講法就唔成立
相反, 如果性格受星座影響, 南北半球嘅人性格就應該一樣而唔係因氣候而改變
喺咁嘅情況底下, 如果夾硬用科學"解釋"星座點影響性格, 其實就係偽科學
加埋坊間星座運程書成日鳩噏當秘笈, 玩大包圍等你自己搵返啱心水嘅性格, 好難唔俾人恥笑

之前有巴打講
中醫現代化淨係研究藥方, 針灸
五行冇人認真想理

認真少少講
之前外國研究針灸已經證實經絡穴位冇生理, 組織學嘅根據
陰陽乾濕五行呢啲, 你統一唔到定義, 觀察唔到佢哋喺人體點樣存在, 點樣影響外界同被外界影響, 無一個慣性/可重複嘅模式
咁樣就好似聲稱人有靈魂, 或者數針尖有幾多隻天使跳舞, 根本無辦法prove/disprove

咁都唔係研究實證唔WORK, 只係一個推論

Claim唔claim唔係你講, 科學實證有哂理論, 可信證據, 可以進行歸納同預測

仲有, 再講多次, 就算有安慰劑效應, 狗屎都唔會變靈藥
講到placebo, nocebo effect咁神奇

智力倒退到要搬經書

你上個reply講嘅係disprove中醫理論喎

你岩呀
我都係咁睇 所以我係唔信星座

不過可取地方就係 比到一個初步既觀念我地
一開始覺得星座 或者 月份 影響性格
而季節同星座都係 12個月重覆一次
研究完之後 就發現 星座其實唔關事
係天氣既問題

當然一個人既性格 會因為好多種因素而改變

你話證明一個樣係WORK, 要有研究實證
但<理論錯誤(冇研究實證,只係推論) + 冇反證就已經足夠話佢冇效>
難道證明WORK就要有研究實證, 證明唔WORK就唔需要?

placebo, nocebo effect真係好勁。
狗屎唔可以俾到placebo effect病人，sorry。
仲有placebo effect都唔夠nocebo effect勁。nocebo effect先可怕。抑鬱症有幾勁，你應該知。

講宗教，唔用經書，用乜講 ?
經書就是宗教的權威

有時真係唔知留言果d耶撚係真心定假膠講野咁撚戇鳩都有

睇聖經咪知真相lor

信耶教，又唔信聖經，咁信耶教黎托柒咩 ? 再者，耶教就是based on聖經真理，唔信聖經唔可以講得上係耶教徒。

聖經係證據
咁我屋企本狼來了都係證據啦
狼真係會食羊

五個唯獨，是基督新教的核心教義

「唯獨聖經」即是「唯獨以聖經為依歸」，新教徒相信聖經全都是上帝的默示及無誤的真理，是上帝啟示的唯一來源、教會的最高權威，沒有任何人或傳統可以替代。 聖經更是所有人在信仰和生活上的最高準則，「人當以訓誨和法度為標準。」 教會要作牧養及施行教會紀律只能依從聖經內的教導而行，亦不可以修改或曲解聖經任何字詞內容來迎合屬世的需要。

「唯獨信心」指出基督徒是單單藉着上帝所賜的信心相信耶穌基督為救主，而不是人的善行去獲得救恩。信心不是憑著個人的能力、知識或行為而得到，而是上帝藉着聖靈，並透過祂的話語賜給願意接受耶穌基督為救主的人。信心是信靠耶穌基督，領受救恩的唯一管道，存有這個信心必能得救，獲得永恆的生命。

我本哈利波特都係證據

其實普除非係高危人士唔處方
係因為怕慢慢有抗藥性
總合嚟講利少於弊（負作用大於成效 少一兩日病）
應該唔關錢事藥係自己另外買？

點同?
聖經都是神所默示的
基督教吸引到23億人信佢
吸引到美國有 2 億人信
香港884000人信
公元以耶穌基督出世記年（雖然後來證實計錯，是公元前4年才對）
香港有浸會大學、中大崇基學書，都係基督教來。有神學（基督教的神學）博士、碩士學位。
你哈利波特有沒有23億信徒 ?
有冇政府承認的哈利波特大學 ?
有冇政府認可的哈利波特學士學位課程 ?
有冇哈利波特曆法，被廣泛使用 ?

循環論證典型例子
甲：聖經寫的都是對的。
乙：怎麼知道聖經寫的都是對的？
甲：因為聖經是上帝寫的，而且上帝不會說謊也不會犯錯。
乙：怎麼知道的？
甲：因為聖經這麼寫。

回教印度教夠大把人信
咁到底邊個先啱

Big Bang and evolution talks about the how, but not the why
The law of physics etc. Could still be defined and events initiated by some divinity entities

These theories are not inherently incompatible with regions

In USA we trust
美國最多人信那個宗教，就啱啦

有啲人深信一件嘢就盲目 reject 佢未知嘅嘢
科學嘅求真精神擴大視野都冇
反而越睇越窄
好多而家覺得係錯 唔科學嘅 嘢都曾經係被視為好科學理智嘅嘢
科學成功之處係不斷進步不斷考證同推翻之前嘅嘢
Margarine 之前被視為健康
脂肪係心臟病主要原兇（非糖）

但而家商業社會同學術界越來越利益關係
藥廠冇 incentive to cure diabetes 因為 insulin is a cash cow
Cancer 研究 funding 有時揀啲已經非常 curable 但多人關心而唔係啲多病多痛苦嘅

糖商之類就收買研究員

識唔少 academia 都睇唔過眼而家
做咗幾年 post doc research 都轉行
因為而家大學好睇排名同錢
要啲 high impact factor 多人關心嘅研究
要啲研究有藥廠商家會資助嘅
造假又越來越多
你睇啲prof CV 都係講 r 到幾多 funding 就知學術界幾扭曲

都有academia 出嚟講過呢啲
但大勢所x
一路讀上去以前細個覺得好高尚嘅 prof 唔少都係打份工心態 公司啲 VP 開 director meeting 有啲似遊樂場爭玩具

另類療法冇療效
係咪已經科學證實？
打個比諭
拔罐係咪冇效單純係 placebo effect?

南半球同北半球嘅人係咪要信唔同星座？
Shift 六個月？

要錢
一隻藥由R&D 到面世要用好多錢
唔係大藥廠根本冇呢個財力

但 proof 一樣嘢有效難啫
但 disprove 應該易好多
大學點解唔去研究下

我總結一下

星座同季節都係1年loop一次
有人以為 相似性格係因為同一個星座
經過研究發現
同一個季節出生既 有類似既性格係主會容易D
所以就唔關星座事

但12個星座係冇可能 代表哂咁多種氣候
呢點就係星座講性格既失敗
加夠100個 用埋地理位置去話係咩星座
例如 雙魚-香港 咁就應該準好多

至於個D咩星座運程 屎黎 唔洗理

即係咁，要推翻前人既科學理論
係咪靠求神拜佛？係咪靠9up 就可以推翻？咁joe 哥推翻晒所有理論啦
我要推翻一個關於糖科學理論 係咪9up 就得？

科學方法成功在於 同時係查找出有問題既理論最佳方法
醫學研究全部都要repeatable
一個具備足夠背景知識既中學生 已經可以設計實驗驗證或者質疑前人理論
學術界騙子當然有啦 但呢班做假騙子要撈得耐就好難
你所有既替代療法過唔過到repeatable 呢關先？

藥廠咪試下呃美國fda ,睇下爆出黎罰幾多個億
check過 暫時仲未有中藥過到fda
中藥廠咁多錢咪人地都唔so 你
然後吹到外國人唔識中華幾千年博大精深文化
屌印度醫學咪又係過唔到關，自然療法咪又過唔到關
再吹到fda 科學教徒 陰謀論攻之 得啖笑

中藥咁神奇不如反省下西藥廠點解唔投資中藥啦

星座好似唔止十二個ge. 好似又乜叉太陽月亮, 上昇下降

大塊人參呢

性格同命運呢啲嘢好難 quantified for big data
同埋星座唔單講性格仲講運程

Wow wow wow
That is a very bold statement that no true scientist or academia would dare to make

自然療法叫人做運動 休息 飲水 均衡營養 再收你幾千銀
我屌你 呢d 都夠膽死講？現代醫學 營養師 無建議你咁做？

將一d 常識野撈埋假野行醫，然後自稱足夠科學實證咁都得？
咁我可唔可以 f=ma 變成 f=ma+c 任我up ?
有效既部份 經過科學方法實證就會成為科學一部份
無效既部份咪當垃圾棄之
正如我地要牛頓力學 唔要牛頓既煉金術一樣

班自然療法醫師咁撚勁，大可以自己不斷做實驗出研究
自有第三方同你驗證 但唔好意思囉 驗左咁多次都證明班自然療法無證據
無證據情況下 你走去試你既事 但關乎公共衛生你就唔好隨便勸人睇呢d

你咁抽啲例子出嚟同我抽啲 chemo 完照死但又過程好痛苦嗰啲親人出嚟講有乜分別
就算自然療法都分好多種
係咪一種唔得就全部都唔得
你啲邏輯同 joe 哥五十步笑百步

係你個世界 binary 非黑即白
得一種醫學可信
仲要鬥邊樣高
其實真係好撚小學雞
希望大部份理科人唔係好似你咁

你傻
no scientist 夠膽講？我勸你收埋呢句
定係講左唔等於你定義中既true scientist 呀？

咁請問有邊份PAPER係論證中醫理論係錯?

科學無敵之處係可以不斷推翻自己
但人哋之前質疑佢就會畀人話唔理知
啲唯科學獨尊盲反嘅科學教徒

係咪靠9up 推翻自己？

係態度問題
科學家 -> 行動研究
科學教徒- -> 鍵盤批鬥

批評同批鬥你識唔識分？

咁你自己應該都只係教徒

的確好多科學家係研究緊中醫

針灸有效
但係個經絡系統喺解剖學搵唔到
唔用經絡又達到唔到本來個效果
所以而家針灸發展好矛盾

我只係負責捉邏輯謬誤

理解科學唔需要一定係科學家身份
理解心理學都唔需要心理學家身份
理解數學都唔需要數學家身份

理解中醫需唔需要係中醫師身份，理解自然療法就要自然療法身份？需唔需要讀通陰陽五行 自信走在山頂之巔？

你話係咪係LO 唔好嬲

答我 如果我係你口中既科學教徒
我點樣 同埋 幾時 批鬥過你？我批評中醫中藥 點樣莫名奇妙變成批鬥中醫？？

唔係講緊呢樣野
而係面對未知事物既態度分別

冇人話有科學家研究 = 發揚光大
唔好自己諗啲野加落我既想法到

Amy cuddy 仲係好多人講佢嘅書仲賣緊

啲研究員呢
上晒岸而家日日喺 Arizona Miami Mexico 度假

Fda 把關冇事？有時佢都未必可以查足

仲有之前提過 birth control pill is linked to depression

你可以話西藥過程嚴謹有系統
你信呢疟唔信其他未經證實嘅方法
我會認同你尊重你

但一句就話中藥冇效
又話邊樣好過邊樣真係得啖笑

幾時講過全部都要研究?
你冷靜下啦, 成日諗啲野當係我講

現代醫學保守態度係咪錯先？

就算有巴打對替代醫學保守有咩錯？猶其係公眾健康

定係你以為保守態度其實係錯，應該要主動開放，納入所有替代療法作為科學依據，合法宣傳？

好似科學根本就係不斷有新知識
亦不時會推返之前理論
呢個亦係科學求知嘅一種
人類唔係所有嘢都知都正確
好多 controversial 研究都會有其它團隊嘗試replicate or validate the results 有時會發現造假
有時有新資料lead to other new discoveries

係覺得現今科學就係唯一絕對先真係 on9

就係當一件事你證明唔到佢有功用
你可以話佢功效存疑, 但唔係直接話佢冇用
邏輯上講唔通

你睇返啲科學家好多好 humble
好少會一口咬定人話人錯
你話理論實踐係全錯
咁指出係點錯法？
因為唔係 scientific method?
未証實就係錯？

起晒鋼你傻 scientist?

又自己諗啲野當係人講

西醫好過中醫
西藥好過中藥
我講一百次都得啊
中藥我解釋過有乜問題 唔重覆 你唔受咪算
食撚到癌症你既事姐
不過食到癌症都搵到理由話唔關中藥事既

同樣係醫學體系 用科學方法互相比較 人命猶關你當係小學雞遊戲 比較印度醫學同西醫小唔小學雞先？然後話易經陰陽博大精深你識條春打發人走

d 封閉醫學體系成撚日刪埋門以為自己天下無敵
講緊班老屎忽中醫師啊 我無否定晒所有草藥

fda 把關未必把關得足 所以呢？
所以相信中國藥監局 所以相信自然療法自我把關 相信班老屎忽中醫師自我把關

世界上 有咩監管機構可以把關100%唔出事先？你話我知 我跟你買股票

起碼而家同你講緊既人唔係

科學都係一種信仰黎

咁你而家覆緊邊個, 就用返人地個VIEW黎講啦
唔通連登仔真係得一個人咩

四大誤會：

天然即代表無或少副作用
西醫治標 中醫治本
人功合成科學方法既製成藥副作用好得人驚
中醫好講安全劑量

絕招：批評人地科學信徒

廢事討論落去 我諗下計仔勸老母唔食中藥好過

你都否定唔到

要討論迷信野/非科學野
我可能仲熟過你呀

同你9up 鬼怪 神秘學 易經 ufo外星人 同你講到下世都得

人類文明危機好似係主要因為氣侯變化同核危機

係咪先 ?
巴打點睇「與神對話」呢本書 ?
巴打又點睇「前世回溯」和「前世記憶」?

奉係可以發展成武器的科技，都可以係危害人類文明的東西。
危害人類文明的東西，以大量槍械和核武為首。
另外，避孕科技，也可以間接導致未來人口過少，人類出現的滅絕危機。

氣功

研究醫學要filter埋placebo effect
所以好大成本 同埋 好難搵到咁多志願者

依到有篇文，專談中醫針灸點解難過雙盲測試

唔係科學推翻自己唔可信
而係唔可以覺得我哋已知全部所有科學知識都冇錯
亦都唔可以一口咬定其他嘢係錯

例如死後係點冇人知
有科學敎徒就話輪迴天堂鬼魂之說係迷信唔科學
我唔敢肯定有鬼神
但而家係未有科技証實
有保留同唔信 都係合情合理
但話一定係錯就肯定有問題

咁你又係乜科學家
我身邊好多phd 自己都讀完 master 本來諗緊讀上去

猛咁同啲 prof 傾而家大學風氣
有興趣知你係乜猛料

針灸：無力的雙盲

本文中約定：

1.幾何穴位，acupoint 指在中醫學中毫針針刺預定點。在毫針針刺中'穴位'的也有定義為使患者有酸麻脹得氣感的點。在本文提論文中的語境下'穴位'指幾何穴位。

2.針灸,針刺 無特別說明外在本文中指代毫針刺穴法關於中醫問題，網上爭論最多的就是針灸如何進行臨床評價。中醫支持者認為，盲法試驗很難對針灸進行正確的評價，此類實驗所得結果說服力很小；而中醫的質疑者認為，盲法試驗是排除安慰劑效應的有效手段，是現代醫學檢驗療效的通用方法，中醫不該排斥現代醫學，不能拒絕使用此種方法進行檢驗。

主頁君觀察中醫爭論已久，在我看來，雙方陣容頗具戲劇性。中醫的反對者自我標榜“科學捍衛者”，並且指責對方不懂科學。但是，那些“科學捍衛者”確不是貨真價實的懂科學者，甚至連常掛在嘴邊的循證醫學基本原理都一知半解。這些“科學捍衛者”即便是西醫學出身，也未必學過循證醫學。這是因為，循證醫學並不是西方醫學與生俱來的部分，而是一門90年代才興起的新學科，醫學專業開設這門課程很晚；而且這門課是一門研究生選修課。另一方面，國內的醫學教育存在問題，本科階段主要是以記憶大量的知識為目的，而邏輯性較強的課程往往被一筆帶過。年輕時還是應該多學習一些深刻的知識，所以在一些國家並沒有醫學本科這一說。而現階段灌輸式的教育導致了很多西醫學生認為醫學統計是一門高端大氣上檔次的“科學”。與之相反的是，中醫支持者中，有很多高水平的科學家和西醫醫生，這些人平常埋頭工作，很少參與網上爭論。但是一旦表明自己對中醫的認識，便會遭到所謂“科學捍衛者”的圍攻。

那麼，在中醫支持者眼裡，為什麼雙盲試驗無法有效檢驗針灸療效呢？下面我們圍繞最近熱議的一篇文章Ting Bao, Ling Cai, Claire Snyder, Kelly Betts, Karineh Tarpinian, Jeff Gould, Stacie Jeter, Michelle Medeiros, Saranya Churi, Aditya Bardia, Ming Tan, Harvinder Singh, Katherin HR Tkaczuk, Vered Stearns. Patient-reported outcomes in women with breast ca ncer enrolled in a dual-center, double-blind, randomized controlled trial assessing the effect of acupuncture in reducing aromatase inhibitor-induced musculoskeletal sympto. Cancer, 23 DEC 2013; DOI: 10.1002 /cncr.28352，來說明針灸雙盲試驗所存在的問題。

1.針灸很難對施針者設盲，現有的所宣稱的雙盲試驗大多是只對患者以及部分評估人員設盲(Interventions第二段:the acupuncturists were not blinded to the assignment)，這本身就是一種偽雙盲，嚴格地講仍舊是單盲。上面所提到的論文就是這種偽雙盲。

2.上面論文裡給出的一種方法可以實現單盲，用特製假針灸（表面一樣但一遇皮膚就縮回去的淺針刺），且對照組不在穴位上紮(這個過程本身說明施針者未被設盲，即偽雙盲)。但是這種方法設計存在明顯的缺陷。

a.錯誤的安慰劑設置。
就如上面所提的論文所說，安慰劑組的假針刺往往是在穴位之間的連線上進行淺針刺(Patients in the SA group received nonpenetrating, retractable needles placed in 14 sham acupoints located at the midpoint of the line connecting 2 real acupoints.)，然而這種針刺在中醫中並不是無效的刺法。這是因為，相鄰穴位之間的連線往往有中醫所講的經絡線（或者中醫理論的十二皮部區）。古人云“寧失其穴，勿失其經”，也就是說，即便不紮在穴位上，扎在經絡線上依舊有一定的效果。而淺針刺正是中醫中所對應的“毛刺”法，《素問·刺要論》中有“刺毫毛腠理不傷皮”之說，淺刺法無法設置為空白對照組。
另一方面，對於常見的毫針刺穴法的盲法試驗，這種安慰劑也無法模仿穴位正確針刺時的“酸麻脹”的得氣感，也就是說，這種對照組連安慰劑都算不上。

b.錯誤的針灸組
針灸組未進行正確的針刺。正確的針刺，不等價於在幾何穴位針刺。一方面，存在“寧失其穴，勿失其經”的說法；另一方面，即便是在幾何穴位上針刺，也未必是正確的針刺。
正確的針刺，“刺之要,氣至而有效”，也就是說，患者的酸麻脹的感覺(被稱為'得氣')才是針刺正確的標誌。在非幾何穴位處針刺有一定可能'得氣'，例如'阿是穴'這類穴就沒有固定位置。而在幾何穴位上針刺，'得氣'的可能性比較大，但是不'得氣'的概率也很大。英國約克大學的研究組就曾經研究過在同一幾何穴位'合谷'針刺時，'得氣'者與非'得氣'者的生理差異，這將在後文詳述。
如果試驗是在歐美國家，患者不了解針灸，他們大多並不知道正確的刺穴法需要以“酸麻脹”的“得氣”感為標準。這時對患者設盲還是勉強可以進行的。
假如試驗是在東亞國家，患者比較了解針灸的過程，情況就非常尷尬。如果在試驗中他們感受到“酸麻脹”，那麼他們就知道自己是針刺成功了，反之亦然。所以對患者設盲是非常困難的。

最要命的是，對於常見的RCT試驗，針灸組所進行的試驗由於設盲要求，醫生和評價人員不能向患者詢問“麻不麻”，也就無法保證針灸組進行了正確的治療。

總結一下，對照劑組的淺針刺不是好的安慰劑，本身可能存在療效(相當於經絡線的毛刺)；而針灸組由於設盲要求，評價人員無法了解患者是否接受了正確的毫針針刺。這就是為什麼有一些論文表示針刺組和對照組的療效很接近。可以回憶一下，國內外絕大多數對針灸的報導幾乎是同樣的格式
'針灸組(實質為不正確的毫針刺穴組)和對照組(實質為毛刺組,不正確的安慰劑組)患者的XX病症都得到明顯改善，兩組...'

現在大家都知道兩組的設計都有災難性的問題，兩組都有一定的比例的患者受到了有效的針刺或者淺針刺，也都有一定比例的患者受到了錯誤的針刺或者淺針刺。大家不妨反過來思考一下，如果針灸起效機理僅僅是安慰劑效應，那麼在中醫受眾較少的西方國家，患者在接受中醫治療時的負面情緒會更大(即反安慰劑效應)，為什麼其它同功能的西方醫學療法卻沒有這麼好的'安慰劑效應'？
既便如此，“盲法試驗”這不合腳的鞋子仍然能反映一些問題。例如2012年發表在JAMA上的一篇RCT試驗薈萃分析(由多個高質量的RCT試驗聯合分析，屬於循證醫學最高級別的證據)表明，在幾何穴位處的針刺療效(等價於穴位毫針刺)優於非幾何穴位處的針刺療效以及淺針刺療效(等價於毛針刺)。

關於針灸有效性的爭論還在繼續，如果循證醫學仍然以這種“黑箱”式的檢驗方法為主，如果研究者仍然教條式地套用這些方法去檢驗規則復雜的針灸方法，可以預料的是，這種爭論會一直毫無意義地持續下去。這種爭論不僅僅在民間，也會在醫學界長期存在。目前戰況來看，即便是很高級別的針灸循證醫學證據，對同樣的疾病，結果也互相矛盾——這也反映了生物醫學界的科研現狀，生物醫學類雜誌的影響因子虛高，實驗很髒、可重複性弱，大量文章有“灌水”之嫌。

如果把理解針灸的起效機理比喻成釘釘子，那麼，優秀的科學家在乎的是怎麼釘進去這枚釘子，而拿盲法試驗研究和爭論針灸療效的人關注的是能不能用剪子釘釘子，更有趣的是，科唬作家所在意的是告訴人們'剪子不能釘釘子，所以釘子無用'。

關於針灸問題，主頁君認為，目前的循證醫學技術無法給出可靠的研究結果，我們不妨跳出這個思路，將研究的重心放在更加微觀的層面。例如安慰劑問題，盲法試驗設計主旨是減掉安慰劑效應的本底值，但是這是不可控的——因為世界上不僅僅有安慰劑效應，也有反安慰劑效應。所謂的反安慰劑效應，是指在病人接受其它方式治療而久治不愈或者不相信此療法之類的消極情緒所帶來的對療效的負面影響。很多針灸支持者在第一次針刺時往往是帶有畏針和懷疑情緒接受的治療，也就是會產生反安慰劑效應，在此之下的強烈療效，從側面反映了針灸的有效性。我們不妨想想能否定量地檢測個體安慰劑效應和反安慰劑效應的大小——這就需要了解安慰劑效應的微觀機制。 《科學—轉化醫學》上，牛津大學的一項研究證實安慰劑與反安慰劑效應確可對大腦的某一特定區域產生作用，並對最終療效產生積極或消極的影響(The effect of treatment expectation on drug efficacy:imaging the analgesic benefit of the opioid remifentanil)。這說明，我們可以通過檢測大腦裡的這些區域來測量個體的安慰劑效應或者反安慰劑效應。我們可否將這種技術和RCT試驗結合？這樣的結合使得我們沒有必要花大量的精力去找所謂的空白安慰劑組設置方法。另一方面，我們可以通過檢測了解針刺到底令人體發生了什麼變化來理解針刺的複雜機理。例如醫學界已經公認針刺通過釋放內啡肽和腺苷來抑制疼痛。例如英國約克大學的研究組在《Brain Research》上報告說，對同一幾何穴位(合谷)處，得氣者(正確針刺者)和非得氣者(非正確針刺者)大腦相關區域的活動狀況存在顯著差異()。無論怎麼說，用更加客觀的生理變量去衡量療效和正反安慰劑效應，比粗糙的盲法要高明的多。

你眼中得一種療法可行
一定要比較就知你錯
就算係西方醫學有時都會幾種療法一齊做
點解一定一樣好過一樣？
同一隻病西醫都可能有五六種藥揀
你又會唔會話 A 好過 B
所以唔同用 B?

你講到 FDA 係 gold standard
我話佢唔係絕對
你就拉乜中國嚟講

而家都有科學家研中藥成份
反而係你閂埋門唔想理其他

你問下身邊女仔多唔多有飲凍嘢會m痛先
有啲嘢你唔到唔信邪

我美國
你 phd? Post doc?

劉名

我哋係傾讀唔讀上去
你望過啲 prof CV 未
Publications
Speaking engagements
Funding
全要係睇呢啲
或者香港好啲
但美國啲商會大公司控制力好大
好多 building, halls , research funding 都係大公司搞
唔係話咁就唔可信
不過係你要知現今科學都有佢嘅 limitations

類比不倫不類
返去修改下再出黎
西醫會唔會同你講 a藥同b藥化學成份都不明呀老友？5 6隻藥會唔會都是不明成份有毒成份一齊捆綁比你食 玩命呀老友 乜都清清楚楚列明出黎

當你中醫有20隻草藥可選擇 從中揀10隻草藥 識唔識計組合呀？多達10萬個組合for 一隻病呀老友 你中醫有乜咁把炮驗證晒所有組合既安全性？驗證晒所有組合既有效性？ 講緊每一種組合都可以產生出至少10多種奇怪化學物質呀。最終兜來兜去咪就係用你背後套理論backup ，要將所有化學成份，無視劑量一齊捆綁比你食囉。有良心咪標纖寫孕婦忌食 副作用緊係列唔齊比你警告啦。

科學家科學方法研究中藥都可以隔硬比credit中醫。呢d根本係意識形態之爭。廢是拗落去。

現在咩年代 睇個醫生要計一計概念辨認出真正中醫同假中醫。得啖笑 愈無真才實學既學科咪愈多呢d神棍出黎。

你講到一個100％唔出錯既監管機構未？我寧願跟你買股票廢是討論中醫 。一味指控人科學信徒討論條毛。

有機會第個post先講呢d睇法
至於咩與神對話 我寧願同哈利波特對話

不過又講真
西醫、中醫、自然療法、另類療法也好，
科學也好、人文也好，
香港、中國、英國、美國也好，
全部research都under資本主義和金錢制度下，
所以全部都係睇funding做人。
自然療法，中醫，另類治療，同西醫一樣，都係講錢。

糖廠哈佛大學研究
視而不見

Birth control pill 十三年研究發現同depression 有關
你又視而不見

Lab systematically falsifying data 又視而不見

凍水同m痛又視而不見
呢樣點解冇人研究？
因為冇油水

之前又話人讀乜就所以唔識
香港人眼中 RN 係東大出嚟執屎

讀 master 就話香港係 taught master
講明係美國又話 prof 唔會同我真心對話

點先有資格討論科學

好想知你讀乜咁把炮

雖然我唔全面認同 RX 唔識串巴打嘅論點
但咁多個得佢一個講得有紋有路

其它就小學雞捉字X 鬥邊樣勁
一係就質疑人學歷但自己又唔講係心咁勁

晤係迷信而係wash brain lo

其實呢篇文，交代中醫通過唔到雙盲原因

因為實證醫學太重視，要排除安慰劑效應。
而中醫的針灸、推拿，做唔到排除安慰劑效應後的對照實驗

仲有
有廿種藥要揀十種仲用 permutations 計就知係中學雞拋書包

Btw 我長線投資唔買股票
Indexes fund ETF
可以造到分散投資
又冇乜 management fee
仲可以唔使睇個市
唔係賺得最多嘅方法
但唔使日日真係幾好
唔怕大起大落個個月買定一個數
呢幾年好似比book value 升咗20%
我仲唔唔係一次過本
係每個月幾千咁儲

完全唔睇市下我覺得ok 啦

講咩都好, 總之唔應大家睇清舉證責任係邊個度

不過而家嘅中小學雞好似連wiki都唔識睇

20C10 係184756喎

20P10 係 >6E11

唔否定佢用字可能有失準確, 定係我地都唔係玩捉字蝨嘅小學雞(好啦好啦數學野用字唔準確確定係會有問題嘅)

[b]Side-effects of complementary and alternative medicine[/b]

by B. Niggemann, C. Grber

Complementary and alternative medicine are increasingly used to diagnose or
treat allergic diseases, and numerous studies have reported benefits of this type
of medicine. This article presents a review of the literature on risks of these
methods. The potential sensitizing capacity of numerous herbal remedies may
lead to allergic contact dermatitis and more rarely to IgE-mediated clinical
symptoms. Mechanical injuries may be observed following acupuncture leading
to pneumothorax, cardiac tamponade or spinal injury. Infectious complications
after acupuncture include hepatitis and bacterial endocariditis. Organ toxicity
has been observed associated with various herbal preparations involving the
liver, kidneys, and the heart. Some herbs may have cancerogenic properties.
Severe nutritional deficiencies can occur in infants and small children given
strict alternative diets, resembling kwashiorkor. Finally, among other miscellaneous
adverse effects, adulteration with steroids, and herbal and drug interactions
are discussed. The pattern of side-effects is similar to that observed by
the use of conventional medicine. Therefore, caution may be justified using both
conventional and unconventional methods. Only if the benefit is proven and the
side-effects are established, should a given method be chosen.

The use of complementary and alternative medicine
(CAM) for the treatment of adults and children is
growing (1). This is particularly the case for asthma and
other allergic diseases (2), for which scientific medicine
can offer relief, but seldom a cure. The list of common
alternative diagnostic and therapeutic procedures seems
endless and includes methods from bioresonance to
pendulums, from acupuncture to yoga (3). Furthermore,
the Internet has dramatically increased the exposure of
families to sophisticated marketing (4). Alternative medicine
can no longer be ignored by academia (5). Systematic
reviews of clinical trials in the three major complementary
and alternative therapies acupuncture (6, 7), herbal
medicine (8, 9), and homeopathy (10–12) have been
published and suggested that while the evidence is
promising for some topics the findings of the available
reviews are unlikely to end the controversy on these
therapies.
While it is clear that scientific medicine may lead to
side-effects for the patient ranging from a negligible
inconvenience to severe and life-threatening events, comparably
little is known about possible side-effects of
unconventional methods. Advocates of CAM often point
to the putative harmlessness of natural, soft, or holistic
approaches. On the other hand, one can say that: A drug
or method without side-effects has no desired main effect.
Deriving from this theorem, one may argue that methods
with proven clinical effects probably also present a risk
for unwanted effects, including over dosage.
A herb containing a wide variety of (mostly unknown)
substances may well include some with unwanted effects
(13–16); a treatment method using a mechanical procedure
may lead to injuries; and a healer without adequate
education may be a cause of increased diagnostic and
treatment faults.
Over recent years, numerous case reports and some
controlled studies have been published on adverse effects
of CAM. Certainly, some symptoms may be associated
with the use of, but not caused by unconventional
methods, as the case of a 29-year-old Japanese man with
bronchial asthma, who died from a severe asthmatic
attack while under going acupuncture and moxibustion
treatment (17). Here the aim is to discuss relevant risks of
CAM and to present a review of the current literature.

中藥/另類療法一樣有一大堆副作用

佢講到中藥有十款就要用齊咁多 combo
而家中醫會唔會玩齊咁多
我係講呢樣

其實呢個post正好証明劣幣係會驅逐良幣
見到jeo哥 柴田 同六道 不停擦邊皮廢up
唔係同人論點對駁
不斷up一大輪令人摸不着頭腦既說話
令到一眾巴打本身都有心去point to point回應
因為不齒個三條友係度散佈歪理
不過個三條友不斷死纏爛打
係咁post似是而非既東西
搞到一眾巴打已經泄氣不回之時
三條友就會群魔亂舞
瘋狂出post
正好體現左劣幣驅逐良幣
但我話比你地聽
冇用架
歪理講一百次都唔會變真理

批鬥list又多咗一個

拿 又一次証明人地講a 佢就一定會答b
仲要無限上綱

你講既野無非都係話我哋講既係歪理
有咩論點要回應?

如果你認既 的確係冇乜論點要回應既

上面篇羅素的茶壺係最佳例證：

所以信任何鬼神，靈魂，宗教，自然療法或者所謂中醫理論之類既人，
係有責任舉出點解呢樣野係存在／Work。而唔係講因為證僞不能否定該主張。
所以你唔可以講該主張係False。
但實際上係應該由「你」去證明該主張係True以反駁該主張係False的言論。

我唔認，咁有咩要回應?
你作出指控，但又冇例子佐證，泛泛而談
都唔知應啲乜
唯一覺得有啲好笑既就係批鬥list多咗人

同佢地講人話 佢地係唔會明
佢地會不停廢up洗走你呢個comment

我要舉證呢樣野係work係因為我想說服你中醫係work, 但當我唔想說服你既時候，我都要舉證?

你當我對中醫信疑參半，一個人要說服我唔信中醫係咪應該由主張既人舉證?

錯，因為中醫唔Work係無法舉證。無任何一樣野可以「完全」證明係咪唔Work。
例如我話我睇完中醫醫唔好我，所以證明唔Work。
你可以推話係個別例子，咁你應該要證明點解我睇完中醫會唔Work。
但你地做緊既野就係講，你唔能夠證明中醫理論100%係假，所以你唔可以否定中醫之類。

西醫一樣有咁既證明，有啲人對個別藥物敏感所以食左西藥會死人也有相關研究。

正如上面茶壺個Case。當真係有人觀察過地球和火星之間無任何茶壺。
而你反駁話因為現存既科技睇唔到，但唔代表唔存在。
咁係應該由你去證明呢樣野存在，

就係因為無法證偽先至話有保留
而唔係因為無法證偽等於唔work
亦都唔係無法證偽所以work
無法證偽只係說明中醫唔係科學
但邏輯上同佢work唔work無關

你唔可以用無法證偽呢個point說服一個對中醫信疑參半既人話中醫唔work

我主張唔代表唔存在 =/= 主張佢存在

你可以話理論層面無辦法證明一樣野唔存在。但實際意義上呢樣野就係唔存在。

何謂實際意義?

又嚟呢啲Po又係原班人馬

Out of topic

品味咖啡 睇你回應，你有可能係天主教徒。

不如你講下點解你信天主教 ，但唔信中醫 和自然療法 ?

天主教咪仲冇根據，教會在歷史上有做咁多錯誤，咁你又信 ?

用返自然療法舉例，例如我分開二個時期有同一種病，一次有去用自然療法治療。一次無
但個治癒時間都係差唔多一樣。我係唔可以否定自然療法對治療個病無影響。
可能個影響係0.0000000001%。
但同時如果我無辦法證明自然療法對治療個病有影響／影響有幾大。
咁實際上就係，我個病好返唔關自然療法事。

出現了，臭蟲論

咁我就唔認同
我始終會保留返個可能性
呢個實際意義既定義係可以喺學術發展上運用到
但用黎說服人就唔夠說服力(對中醫信疑參半既人)

都話 out of topic
仲咩你代 品味咖啡去 答 ?

其實就係影響微乎其微 = 實際上無影響。
現實上用阿斯巴甜既飲料都係聲稱0 卡路里。
但理論上阿斯巴甜有極少量熱量。
但已經少到去可以忽略既地步，咁所以實際上Coke Zero可以叫自己做0卡路里。

你可以話你始終有保留，Never Mind.
但如果去到實際意義上你都堅持唔信，同盲信其實無乜分別。

咁你都要舉證咗佢既影響係微乎其微先
冇研究實證既話，呢個都只係一個推論

睇返上面茶壺個例子，你係無辦法證明一樣唔存在既野唔存在／唔存在既可能性。

唔認同，你要分開學術層面同現實層面去睇
學術層面認為中醫冇效，冇問題
但你用學術層面既要求去話一個病人睇中醫係盲信，我會形容係離地，病人冇義務去服從學術界守則，反而一個病人識比較中藥西藥對自己既效果既話，我會覺得佢係理智

個舉證責任係應該由提出唔存在既野既個條友自己提出。
例如自然療法，係應該由提出自然療法條友本身去提出個影響有幾大。
唔係由反駁班人去提出。

我想講實際意義已經係現實層面。
反而你所謂既因為唔可能否定所以唔能夠講唔存在先係學術層面上既野

都話無法證偽唔係一個有力既point
喺學術界係可以咁釐定
但現實層面上係說服唔到人(我舉既例子)

現實層面就係存疑，唔係假設佢無效
更加唔係話信中醫既病人係迷信/盲信

即係你覺得要做到一樣無可能做到既野去說服人先叫有說服力?
我要說服你A唔存在，首先要證明A唔存在，而Ａ唔存在係無法被證明。
咁呢個世界永遠都唔能夠說服你A唔存在。到底係邊個唔現實

大哥，開始loop返上面啲野啦喎
我舉緊個例子你記唔記得

學術層面係存疑，現實層面係假設無效。唔好掉轉黎講。

source

所以現實根本係唔需要說服一個人一樣野唔存在，佢自然會根據自身情況作出選擇，你同佢咗個bg就夠，等佢自己分析決定

我已經答左你舉出一樣唔存在既野影響微乎其微係無可能。
例如你聲稱一種療法係有用，但無人接受過呢種療法，咁我係無辦法證明
Even用統計學既角度都做唔到。

咁我覺得你個現實層面對病人黎講一啲都唔現實囉
我既現實就係用家角度出發

出現了，臭蟲論

同埋我幾撚時講過我信天主教
仲有天主教會做錯既事 同信唔信天主確實存在 係兩回事

你所謂既用家角度就係用家「覺得」。
比個例子你，我有朋友有甲狀腺亢進，
佢覺得甲狀腺亢進呢個病對佢身體好好唔駛醫喎，個人仲精神左，又減到肥，排毒又多左。
但實際上令他失眠（你所謂既用家角度就係佢覺得失眠多左時間），體重過輕（用家角度減左肥），腹瀉（用家角度叫排毒多左）。

見到你個用家角度有乜野問題未?

讀過DSE bio會解釋嗮

如果佢係喺知甲亢既後果或者風險既情況下咁做，咁冇問題，係佢個人選擇

聽過小柴胡湯事件未?
未既請GOOGLE

咁點解有人研究PLACEBO EFFECT?
反駁既同樣可以用研究證明A唔存在

我講嘅嘢有齊 source
指出而家大學同商業嘅千絲萬縷關係
同埋科學會隨住知識資料改變
今日覺得啱嘅聽日可能係錯

都係問返你一句
而家冇辦法證實到有鬼神
信科學所以唔信未經證實嘅嘢 我明
但你有乜科學講話呢啲嘢唔存在？
人死會輪迴 未經證實
但你係咪好肯定一定冇先？

Ok
咁你可以話你唔信
你可以話證實唔到
但你憑乜一口咬定係錯先
你可以唔信中醫
你可以話佢唔科學
但憑乜一口咬定冇效？
未經科學證實就冇效？

科學係求真
未有足夠資料就一口咬定係錯
就係冇求真束精神

上邊嘅糖商事件
Birth control 事件
Falsifying data 事件
Retraction rate on the rise
Prof 係以幾多 funding 幾多 publications 定升遷
點解咁多女仔飲凍嘢會勁 m 痛？
你哋係諗
點解咁多人咁講 九成係心理作用
就帶過去
你憑乜就清楚冇關係？
你要求中醫有數據支持先可以話有關係
你話冇關係就唔使？
你唔係話唔知唔肯定唔信
你係話冇關係

呢啲問題好似你哋一啲都冇回應過

你可以要求人證實咗你先信
但你要咬定一樣嘢唔存在你一樣要舉證
啡況且 有人觀察過中醫唔work 咩

Off topic
好似好多代糖都話有增加癌症風險
留名睇醫保義士打擊代糖飲料

放左咁耐咁多次終於有人講

如果我想說服你有天主，咁我要舉證
如果我係冇信仰，你想說服我冇天主，都係要舉證

講左幾多次
係咪9up 就可以推翻醫學研究
最終咪係靠科學方法推翻

係咁話勾結啊商業利益所以現代西醫不可信乜乜物物

所有醫學研究都要repeatable 啊

你不如話所有藥廠同fda一齊勾結呃鳩全世界啦。不過唔知點解唔受中藥廠玩咋嘛

討論黎都廢事

仲有 問身邊女仔m痛飲凍水
呢d咪你地中醫fans典型諗法囉

臨場統計學將個人既偏見同角色壓低到無影響。你地就堅持將個人既偏見放大到有咁大得咁大 有幾神奇得幾神奇。
都廢是答你點解我唔用身邊例子。你估我身邊無例子？

dse bio 教到咁深
呢家中學生真係勁

睇黎你睇唔明佢主要想問乜
都係答非所問

你完全Get唔到羅素的茶壺個意思。
係應該你舉證證明中醫係work黎反駁中醫唔work呢個論點。講緊個舉證責任係你身上。因為證明一樣唔存在既野唔存在係無辦法證明。

無辦法唔等於唔需要
只係說明咗係無法說服
並唔係要對方因此屈就接受你既講法

從來無要對方屈就，講緊你要否定呢個說法係應該要由你去舉證作否定。
你要否定外星人唔存在就要證明外星人存在，就係咁簡單。
但外星人唔存在呢點係無辦法證明，你唔可以因為話你無辦法證明外星人唔存在，
所以外星人唔存在呢個說法就唔成立
呢個所謂唔成立只係學術層面上既唔成立，實際意義上就係外星人唔存在。

外星人唔存在呢點係無辦法證明，你唔可以因為話你無辦法證明外星人唔存在，所以外星人唔存在呢個說法就唔成立

點解唔可以?

你唔證明外星人存在點樣否定外星人唔存在? 見到個舉證責任未?

我只係傾向有可能存在，點解都要我舉證?

其他唔講
只講中醫
你可能證明佢只係placebo
立論已錯

咁即係你無辦法否定外星人唔存在既說法唔成立。其他野同理。

你要話A存在係需要比證據。但我話A唔存在係唔需要亦唔可能比證據。係應該質疑A唔存在呢個說法既人提出證據反駁

無辦法證明=/=唔需要證明
只係說明你舉證唔到，唔係唔需要舉證

返去睇返羅素既茶壺睇點解唔需要證明啦 。

呢個已經唔match
我唔係要你信中醫有效，而係效果存疑咋喎

成班人用緊哲學去睇科學

(雖然飛天茶壺好似都係哲學理論?)

因為班人用緊哲學黎反駁科學

巴打好慘, 對牛彈琴, 佢地跟本就唔明, 撚下佢地就算啦, 冇必要同佢地真心解釋

病人角度就唔係科學問題咁簡單

假如你唔係真心要討論，或者唔係真心相信人地係嚟討論既
我諗你都係躝出學術台好過
學術台唔係畀你用嚟撚人㗎
假如你冇D建設性既説話要講就唔好推post由佢沉

用科學推翻嘅
就唔係推翻？
你今日深信係啱嘅嘢
聽日有科學家話
對唔住 新研究話之前係錯嘅
咁你之前信錯嘅都係啱？
我係講緊話今日係啱嘅聽日都可以証實係錯
點解咁執著話你今日知嘅係絕對？
用乜方法推翻根本 irrelevant
你可以話個framework 係啱 intention 係啱
但唔係絕
咁之前說好的 避孕丸冇副作用
而家話會 depression
咁之前食咗嘅就自動會冇depression?

仲有 我唔係話西醫唔可信
祇係我世界唔係你咁非黑即白
信嘅就係啱 就唔容許其他嘢都可能啱

科學可以 repeatable
而家講藥商唔研發冇肉食嘢
有造假 有利益輸送
問題仲越來越嚴重
但唔係承認有問題諗點解決 而係話好過中醫

你答我身邊有冇女仔飲凍嘢會 m 痛先
有定冇
如果你會點解釋

係咪冇考過 GRE
Data sufficiency

Christian: God exists
Atheist: no he doesn’t
Christian: how can you prove that he does not exist?
Atheist: if you don’t prove that he exists, how can I prove that he doesn’t?

用外星人討論會唔會唔係咁好
宇宙咁大 有另一個星球有生物都唔係好出奇
如果用造物主去討論 會唔會更有意思

另外實際意義唔存在 係咪姐係代表永遠都唔存在?
同埋羅素既茶壺 既然冇人知道中間有個茶壺
咁點解羅素會知道有? 佢用咩理性方法去思考出中間有件茶壺

羅素茶壺我覺得係套用唔到喺而家既討論
因為我唔係因為話證明唔到中醫冇效，所以中醫有效
而係因為話證明唔到中醫冇效，又證明唔到有效，所以係效果存疑

真係震精

邊個教你科學係絕對？

又係拗呢d歸納法

我已經話repeatable 好重要
因為就算中學生都有權做實驗驗證同否證

你仲要死拗你口中既科學教徒死守科學理論係絕對無錯 仲要話人非黑即白世界觀

真係要討論外星人ufo神秘學同你9up到口水乾都得啊

仲要叫人問m痛女仔乜乜。係咁強調身邊例子。屌，我識人睇完中醫好神奇癌症好返例子都有啦。我夠知人睇完中醫無用啦。你諗下點解我唔用黎呢d做例子反駁啦。

羅素就係用緊呢樣野去插宗教。
宗教就係用「你唔能夠證明神唔存在」去提出反駁懷疑神唔存在既人。
既然無人知道神存在咁點解基督教知道神存在?

回歸返主題，咁信一樣效果存疑既野點解唔係迷信?
用返呢個例子：

依家就係講緊班用家根本唔信甲亢既後果或者風險，然後話有甲亢無事既。
然後班用家再話自己理性。

基督教主張神主在
但我主張唔係中醫有效，而係存疑
所以我認為呢個準則套用唔到

咁我當你承認咗舉證責任喺否定方一邊先

咁你既例子就唔match我講既情況
我係指佢可以衡量中西醫對佢既自身利益邊樣大啲，但你既例子就偏向極端，我話信中醫，唔代表唔信西醫，病人既理性就係在於衡量幾時睇中幾時睇西，咁就唔係迷信

一個真空環境 連咩dark energy 都冇
點解會突然之間有粒子或者energy 之後有Big Bang 然後有宇宙?
呢個時候用造物主去解釋 其實係理性
你又會問 咁造物主係點出黎
我就會用 呢個就係不可知主義 人類冇辦法知道所有真理

所以如果你要否定有神 你要證明
你否定冇神 你都要證明

你係咪閱讀障礙
我一直唔係要推翻科學
我知係話科學係會隨住新資訊轉變
今日話係啱聽日可能係錯
所以要抱住開放嘅心
可以質疑今日嘅嘢係咪真係啱
亦都唔可以否定未知嘅嘢

係你班人非黑即白
話科學唔完美就話唔信科學
話西醫有效就一定要話其它都錯
唔可以同一樣嘢有多種 solution

以為自己好理智
但困喺自己個框框on99

呢一點物理學理論解釋左，過程唔需要存在神。只不過普通人唔接受。
可以睇霍金新書 好看科普書

仲有 dark energy 存在與否 唔需要真唔真空
宇宙大爆炸都唔需要真空存在

Big Bang
首先係個 theory
當佢係真

佢都係講件事點發生
但講唔到點解會發生

講 law of physics 但邊個 create the law of physics?
It is what it is?

我一直都會諗
人其實係唔係只係外星人既一部超級電腦模擬出黎
law of physics 係唔係呢班外星人比我地既框框

有可能㗎
我唔知 就會話唔知
唔會因為咁就話你迷信on9

睇返點解羅素話自己實際意義上係無神論者個段。解釋左好多次。

一直想講信星座信生肖好on9
屌你次次講d預測咁撚空泛中間位咁
個個就覺得好似係喎又信到十足十

呢個世界啲嘢都唔存在
得我一個存在
因為 I think therefore I am
其他嘢都唔肯定
有乜好嘈

羅素講既野唔係真理，呢個情況係套用唔到
我亦解釋咗點解應用唔到
有問題既話可以就我最後既回應繼續討論

最後既回應

精液可以美顔皮膚靚啲 補充蛋白質

科學證實唔到唔代表星座生肖係假!

正確
可以做係自行判斷信唔信

利申唔信

簡單黎講你係舉左個不可證偽既例子要求人地反證。
你做緊既野就係要紅字反駁淺藍字。
你既然提出效果存疑，即係無根據證明中醫有效，
咁你又要講根據自己衡量信唔信一樣無根據既野係理性 。
呢啲好明顯係叫感性

但係大把人試過有效
你可以話巧合心理作用人體抵抗力
但唔可以話完全冇根據
你唔去考證做due diligence
剩係話西藥廠唔玩
就算玩都唔會自己搞
收購好過啦

恕我提醒你一句：佢講緊係效果存疑，唔係講緊有效。

紅字有咩問題?
你冇辦法反證係你做唔到，唔等於冇責任做
上面已經講過

同埋我提出既主張係「無法證明中醫冇效=存疑」，存疑只係short form, 如果你有追我前面既討論應該就會知，我本身係信中醫有效，但唔會拎出黎說服你地，根據我睇中西醫既經驗利益衡量幾時要睇咩，就唔係迷信，用手頭上既證據審慎思考，就係理性

其實我Block左你，但見你係咁Quote，用佢地個理論答一答你：
你點確定中醫醫好人只係因為placebo呢一個因素?
「有可能」係因為真係中醫Work呢?
placebo本身唔可以證明中醫唔Work

你講緊既野係以下咁既例句：
「我有證據證明中醫無效，但唔會拎出黎說服你地，根據我睇中西醫既經驗利益衡量去決定中醫係無效就叫理性。」

BTW，覺得上面呢句野錯既大可以將無效二個字改做有效，句野就變左係你嗰句。

我講緊
羅素講啲無跡象
冇辦法容易舉証嘅嘢 唔可以話反駁唔到就當存在

但中醫有好多人話有效
先唔理係咪真係中藥效能 但總唔能算毫無跡象
同埋呢樣嘢可以舉證
咁羅素個情況根本唔合適做比較

另外
佢都係一個論點
無論科學上哲學上大把唔同論點
點解講到佢呢套先係真理咁

即係返返去迷信問題
我又當住你承認咁否定方有舉證責任先

你點定義理性?我認為根據手頭上既證據審慎思考，就係理性，唔需要單憑研究實證係有冇效先相信，而係可以憑自身經驗，客觀分析自身經驗再作判斷

其實你中藥兩個字改西藥一樣可以

我而家係問你
否定中醫同樣有辦法否定
唔係只在支持有效一方

你明唔明不可證偽既例子係唔需要證偽。
即係一句Statement:
「你阿媽係你阿媽」係唔需要反駁亦無得反駁，永遠為真，
係學術層面呢句野係永遠岩。
「中醫效果存疑」亦係一樣。
但係現實黎講個效果要去到有幾大先係需要證明既野。而呢一點亦係你地一直避開唔提。
然後話自己選擇中醫係理性。

你分析自己既經驗都已經講左你無任何研究實證邊一個Factor造就你呢個經驗，
例如你有病睇完西醫無改善，但睇完中醫之後好返。
你根本唔知到底乜野令到你病好返，中間個過程就已經唔係理性推斷出黎(因為無根據)。
係你「覺得」

我就係唔明無得反駁點解就會係唔駛反駁
呢到根本係兩個概念，冇得反駁就請接受呢件事真係反駁唔到

理性思考只係指我既思考過程，你可以話我經過理性思考後個判斷唔準確，唔準確只係因為我分析資料唔足夠，但唔等於呢個思考過程係唔理性

一樣可以呀，從來都可以。你明唔明點解會話一樣野係無辦法完全否定。
問題係講緊西藥係有證實到點解有效，乜野成份有效。呢啲係Fact
唔係用只係因為placebo可以反駁。
例如致死性毒藥，唔會因為話placebo就可以令致死性毒藥失效。
病人以為係良藥食左一樣會死。

你明唔明所謂無得反駁講緊既係你句陳述句係邏輯上永遠為真句，所以反駁唔到。
同一句陳述句本身可以係邏輯上被反駁，但反駁唔到既意思。

即係「A >= 1」係邏輯上可以反駁，如果A係細過1既話。
你句陳述句係「A >= 1 OR A <= 1」。無論A係乜野，你嗰句野都係岩。
所以係唔需要反駁。

我明白你既解釋，但咁同否定一方冇舉證責任既關係喺邊?

乜而家中藥唔可以?
要證明某一湯劑有效唔難
人地仲未搵到你口中既醫好既原因
但同隻藥有冇效 冇關係
邏輯都未搞清出黎噏
仲有唔係好多人話某某中藥有馬兜鈴酸搞到腎病?
岩岩仲有人話人參搞到肝癌?
仲未講有點解實驗證明某隻藥有效
但去到臨床就.....

拿，我從來無講過中藥唔Work。

問題係所謂自然療法，或者一啲所謂古代中醫理論(唔係講緊現代有用科學研究既嗰啲)。
係未經證實就拿出黎話有用。也有部份所謂方劑係未經詳細研究同分析就拿出去比病人食
咁樣就算有問題。

去到咁樣都睇唔明就真係幫你唔到啦....

邏輯問題
未證實有冇效
同佢本身有冇效
有乜關係?
你話佢拎病人條命靠飛我唔怪你
你而家聲稱中醫無法證偽呀嘛
我而家咪俾方法你點證偽囉
可以搞研究證明佢冇效架
咁都學人講邏輯

我認為如果我嗰句野係任何情況都啱
係反駁唔到，咁就應該接受呢句論述
而唔係因為咁所以轉移咗舉證責任去我到

理論上可以拿黎入藥既物件係無限大，
(可能呢個世界某個星球有某些地球無既物質可以用黎入藥，你無辦法否定。)
中藥藥方都係無限大，因為可以被無限創造出黎
人力係唔可能證偽哂所有中藥係假。所以所有中藥都係冇效為無法證偽。

你到底明未～～？
學人講邏輯之前理清下思路先啦。

係講緊舉唔舉證責任之前你應該要明白你講緊嗰句野係廢話 。

你點定義廢話?
只係我句論述係always ture
但「證明唔到=冇效」直情係logic fail

我連中文維基都放埋出黎, 結果對方唔睇, 我都唔知仲點先叫有建設性

一件事件［個人睇完中醫之後醫好左］
陳述句[中醫有可能對於醫好個人有影響]
由個人病到醫好個人既因為既數量「接近於無限大」(因為人類無法認知的因素都計算在內)
因為人類無可能確切證實所有醫好個人既根據，因素只係影響多或少。
陳述句always true，而所以係廢話。

再用個現實啲既例子，有條友想醫病就黎問你意見，
你答佢[中醫有可能對於醫好個人有影響].
成個陳述句係對於決定去唔去睇，睇中定西醫完全無價值。

我係反駁唔到true always true.但當去到true is always true既時候已經係廢話

舉證責任係否定一方

可唔可以睇下個wiki page先出黎9up

點解always true就係廢話?
你舉個例同always true = 廢話好似冇乜關係

如果有人咁問我，我除咗會答睇中醫可能會好之外，重會講埋經驗同例子比佢知，再等佢分析睇唔睇，唔會就咁答一句就算

佢依家番兜講句Always true叫人反佢。
即係佢話自己信中醫，但點樣衡量收埋唔講話自己理性。
然後再承認［中醫效果存疑］，叫人反呢句。

到底你明唔明自己打緊稻草人。好啦，我一直講緊［中醫效果存疑］永遠為真。
Always true係Always true。邏輯上無野可以打低你呢句野，所以唔需要打低。
(我講緊唔需要唔係否定緊你呢句野，你要搞清楚呢一點)
問題係你根據［中醫效果存疑］而信中醫為理性呢句野就可以被人質疑
既然效果存疑，點解你聲稱自己信中醫係理性?

你一直避緊呢樣野。

你個assumption錯呀屌

因為效果存疑係用黎糾正「證明唔到=錯」既立場，而唔係我對中醫既睇法，我本人唔認為中醫效果存疑，但我無意說服你哋中醫係有效，只係去到存疑就ok，其實我上面都已經解釋咗

點錯法?

一早block左永離六道所以唔知你地同邊個嘈。

條友d人解釋左幾個月佢都係唔明,成日係呢d post出現,唔好浪費精神。

作出陳述方有舉證責任, 而唔係否定一方

請你再睇多一次飛天茶壺個wiki page

巴打係唔係時事台果個蛋牛麵

估唔到我會認同你講嘅野

茶壺果個我已經指出咗唔適用於呢個討論並已作出解釋，請爬文

用人力分析
唔駛講邏輯
講事實就得
但連事實都唔識
就係鳩噏
你係咪當西藥冇人用草藥動物入藥?
呢個地球都有無數既植物
西藥點研究?

同人辯論 但又無意說服人
但係當人地話中醫冇效 你又走去屌鳩人

好撚矛盾既心理

我論點同我立場係可以唔同，係咪分唔清

論點係中醫效用存疑
立場係中醫有效

討論論點同個人立場，明未?

論點唔係用黎支持你的立場

我討論立場同個人立場不必然一致

這種生物勘探的嘗試有個知名的例子，1990年代，美國默克藥廠與哥斯大黎加的國家生物多樣性中心合作，評估了該國境內所有國家公園裡能找到的棕櫚樹或象鼻蟲，衡量其藥用潛力。六年前因為遲遲未獲成功，於是放棄了這項計畫。基本上，大藥廠的化學家還是偏好研究他們可以自行合成的化合物，而藥廠律師當然也認為這種化合物比較容易申請專利。如今這些公司透過所謂高通量篩選的自動化程序，在數百萬種這類化合物中尋找具有生物活性的物質。

現代醫學點都係prefer 從有潛力草藥提取有效成份 不是整顆草藥配合西藥食。

中醫黎講 一隻病 睇不同中醫師 包你得出既藥方都不同。叫人去研究，研究到破產都難以研究出一篤屁出黎。

我已經粗略計過組合出黎，組合大到你唔信，打個6折見到都搖頭。你唔信去睇1000個中醫，包你得到超過五十幾種不同藥方。都未計人為出錯等不同因素。中醫師不如自己有共識一個病疾對應一個固定藥方再比人研究。但我肯定 呢班中醫拗到下世都比唔到答案你，因為佢地自己版本詮釋既中醫理論係佢地最強大既武器。

至於中藥粉 並不是有效的強理由。藥粉只係原材料磨粉。理論上，如果要產生致毒物質，藥粉更加容易。

成份不明，劑量不明情況下。叫人小病痛食一隻中藥，換黎數年後得到重病既機會。值得嗎？

利尿藥西藥都有幾種啦....
點解有人會覺得一個方成個病都用到?
唔同醫師唔同方事實 但佢地既醫法其實可以差唔多
以前唔係冇試過
日本人當年咪話用小柴胡醫慢性肝炎
結果大大鑊先冇人敢再講你講既野
你講既係叫散劑 而家啲粉都係先煮好再用方法整成粉
update下資料先